［第三季］［ＲＰＧ］［冒險］［一日三千字］亞特蘭蒂斯戰記 第六版

ｐｖｅ大的一篇

＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝

上回提要：

真子忍痛殺死同伴，陪火童到達‘約定之地’，然而‘約定之地’卻非己所想……
另一邊廂，母服玩家屠殺活屍，聲望急升，引來地精村長求救。尼菲特率團挑戰突如其來的史詩任務。

＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝

第一季 一起討伐魔王吧 ：
第二季 第一版：
外傳：

第三季 第一版：
第三季 第二版：
第三季 第三版：
第三季 第四版：
第三季 第五版：

＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝

＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝

ＦＢ專頁：

紙言 （更新進行中）：

＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝
正皮是原動力

感謝火燒巴賜圖

＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝

職業表

第二十二章－汶帝奇地宮大逃殺

＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝

灰鼻子點亮大門左右的火把，石門隆隆打開。

漆黑一片………腐朽的氣息撲鼻而至。

玩家不禁互相靠攏。

「‘汶帝奇’呈圓環設計，分成內外城。內城被護城河保護，我們需要渡橋過
河。‘地熱鍋爐’就在內城的‘煉石大殿’內。現在指引我們吧……旅人。」灰鼻子
凝重說。

「系統提示：獲得 地精重裝步兵 的控制權。」

「內城在哪個方向？」尼菲特肩負重任，不敢輕舉妄動。

灰鼻子拿出指南針查看，指着北邊。

「汶帝奇每一條大街也精心設計，就像巨大的迷宮一樣。‘缺少燈光的情況下’根
本沒可能找到。」灰鼻子說。

「那麼……告訴我渡橋位置吧。」尼菲特責無旁貸，問。

「首先到‘阿爾法塔’，爬上頂樓啟動‘通燈’，第二座‘貝他塔’的位置便會顯示出
來。啟動第二盞‘通橙’便會找到第三座‘查斯塔’。渡橋便在下方。」灰鼻子說。

「任務更新：

到達‘阿爾法塔’啟動‘通燈’（０／１）

到達‘貝他塔’啟動‘通燈’（０／１）

到達‘查斯塔’。（０／１）」

「好……簡而精。那麼‘阿爾法塔’在哪？」尼菲特再問。

「沿着大街向前走便會找到。」灰鼻子說。

「那麼……入城吧。」

。。。。。。。。。。。。。。。。。。。。。。。。。。

死城，烏燈黑火。

他們僅有一臂的視線範圍。

地精的房屋乃簡潔的方形，門框雕有精美的花紋。

然而人去樓空，幽幽窗戶像空眼窩般凝視你。

雜物鋪滿大街，屍體堆相堆疊，磚縫被乾血填滿。

時間封存在疫症失控當日，慘況猶在眼前。

。。。。。。。。。。。。。。。。。。。。。。。。

「汶帝奇沒有軍隊嗎？為甚麼不死族能夠攻陷你們的首都？」尼菲特找點話題
外散注意力。

「不知道………但有一點可以肯定，就是汶帝奇並沒有淪陷，而是自我毀
滅。」灰鼻子說着，雙手斧握得越來越緊。

「何以見得？」尼菲特小心翼翼避開地下殘肢。

「我們入城失敗的原因────汶帝奇衛隊。」灰鼻子說。

「不死隊………」地精兵呢喃，手中鐵鎚首次顫抖。

未曾動搖的地精重甲兵聞風色變，更令玩家們不寒而慄。

「汶帝奇衛隊…有甚麼來頭？」尼菲特壓低聲線問，以免再剌激軍心。

「直屬‘長老會’的軍隊，地精中最精銳的武力。

為甚麼我可以斷定‘汶帝奇’是自我毀滅……因為我們遇上屍化汶帝奇衛隊了。

他們的‘秘煉鎧甲’由‘地脈金屬’鑄造，每一片鱗甲經過千錘百煉，最後泡在‘祖曼
藍蛇汁’兩個月才製成。刀槍不入，只有魔法可以勉強傷害他們。

那些不死族根本不能傷他們分毫………

同時，我們也傷不到他們分毫。」灰鼻子說出屢次戰敗的原因。尼菲特立即後
悔不矣────她不應該穿重甲的。

。。。。。。。。。。。。。。。。。。。。

留名

一行人在地宮摸黑前進，涼風不時吹進空幽幽的房間，發出嗚嗚聲，把詭異的氣氛推向高點。

前方突然傳出濃烈的屍臭味，所有人戴上口罩，金睛火眼前進。

一座屍體山把去路擋住，後方就是一座高尖黑塔。

「阿爾法塔……」灰鼻子凝重說。

「這邊來～」雷克斯在左翼找到半塌的房屋，剛好跟屍體山形成小缺口。

地精兵率先爬上塌樓，派人守住房門。

雷克斯在缺口位置扶着玩家跨過去。

玩家們，不論男女也踮起腳掌，避免踩在地精軟綿綿的屍體上。

「好…好想嘔……」某玩家突然彆扭起來，塞住去路。

雷克斯三勸不果。

「別阻時間！」他大怒一扯，玩家摔在屍體山上，連同多具屍體滑下去。

「嗚啊～～～～～～～～～！！！」

尖叫的漣漪在汶帝奇地宮迴盪起來………

全人臉僵起來，面前跳出一大個視窗。

「警告：找掩護 ５秒。」

「警告：找掩護 ４秒。」

「警告：找掩護 ３秒。」

「入塔！！！」尼菲特急吼。

玩家爭先恐後跑向高塔半毀的入口。

「等等，尼菲特！高塔有────」灰鼻子驚道。

「來不及等了！進去再說！」話聲未絕，大街小巷傳出一陣騷動，一波紅光隱
隱來犯。

屋內突然傳出屍吼，多隻小活屍從長廊衝出來，撲到地精兵身上撕咬。

地精兵毫無懼色，用盾牌撞倒小活屍，然後手起斧落，劈開它們的頭顱。

房門只有三名地精兵防守，隨時被屍海淹沒。

「尼菲特！快堵住房門！」屍人焦急說。

「等等！」尼菲特比他更急。

她正左手控兵，右手施放技能，雙眼疾眨。

「你控兵有信心嗎？！」尼菲特不想分心二用，決定下放權力。

「沒問題！來吧！」屍人爽快答應。

「系統提示：地精重裝步兵 之控制權已轉移予 屍人。」

屍人馬上打開介面，讓地精兵先填塞房門，再於高塔門口佈下防線，掩護玩家
入塔。

「嗚～～～嗚啊～～～～～！」地精屍群排山倒海從後追上來。

「趕快啊！！！」雷克斯厲聲大叫，卻未等同伴翻過屍體山，自己率先逃向高
塔。

「－９度！」牙清目測角度，開火掩護。

子彈越過玩家的頭頂，射倒後方追兵。

惟火力遠遠不足，活屍馬上便趕到。

尼菲特在缺口殿後，有板有眼舞起斧杖來，削頭或劏肚，成功擋住屍群。

「尼菲特你趕快後撒！」阿圖確保隊員安全，跑回來協防。

「但……好，交給你了！」尼菲特猶豫半秒，知道戰鬥非己之任，收起斧杖退
守高塔。

此時雷克斯在入口附近斬殺零碎來犯的敵人。

「你趕快回去幫忙！！！」尼菲特大怒。

。。。。。。。。。。。。。。。。。。。

砰砰砰砰砰！

阿圖拳拳有力，把多隻爬上來的活屍轟回地面。

「牙清先撒，從後掩護我！」他急道。

牙清立即帶着狙擊隊滑下屍體山。

「仰角＋３０，來吧阿圖！！！」她就位大叫。

「擊倒技能，３，２，１！」阿圖倒數，殿後小隊同時打出範圍技，然後頭也
不回撒退。

屍人故意留下一隻地精兵作餌，半爭取時間，半測試地精兵的戰鬥力。

他馬上被十多隻小活屍圍攻，按於地面不能動彈。

但小活屍難以咬破他的裝甲，血量緩緩下降。

澎───一波屍體滾下山來。

狙擊手一邊奔向高塔，一邊填彈。

牙清一聲令下，他們同時回頭舉槍。

澎────又是一波屍體。

「全體到齊！」阿圖最後一人入塔。

「屍人！」尼菲特急叫。

「收到！」他控制地精兵縮回塔中。

屍群馬上撲到，在塔口跟地精兵廝殺起來。

「擋得住嗎？！」尼菲特急問。

「沒問題！他們雖然沒有範圍技，但非常耐打！」屍人喜道，僅以５人便封住
缺口。

「法師留守入口，其餘人跟我上塔頂‘點燈’。我們回來前必須肅清入口的怪

物！」尼菲特開始進入狀態，指令清晰起來。

「尼菲特，你必須知道一件事！」灰鼻子拉住她手臂，凝重說。

「講。」尼菲特邊跑上螺旋梯，邊問。

「每一盞‘通燈’也由一名‘汶帝奇衛隊’把守…你要做好準備。」灰鼻子深重深長
警告。

「………阿圖，幫我選３個法師上來。」尼菲特沒好氣說。

劇情幾好

呢次係經典機制，先後開塔，通常一個比一個勁
話事話，有冇人知alpha beta 之後個個係咩
我只係知道最後好似係Y咁嘅嘢

職業表依然冇機械師

人嚟，同我運一噸正皮嚟

如果你講緊粒子輻射就係Alpha，Beta同Gamma

Gamma?

好似係Y咁嘅嘢係Gamma

證據
唔洗煩

琵耳證

係delta 玩新版oras pokemon 固拉多蓋歐卡係alpha beta 烈空座係delta

柒尼派夠膠未
入副本之前又唔問清楚有d 咩要注意
到入到去先問要打d 咩先話早知唔用重甲
控兵又要交比人
個故成長得最少真係柒尼
就連柒柏都成長得多過佢
成日話要做埋六口個份
但佢連六口一成都冇
佢好就好在多勁人幫到佢手
佢就係等carry 個d 妹子黎

通常都係咁，公會會長一係勁到全世界都聽佢講，一係廢到全世界都忍唔住幫鳩佢
雷克斯不愧係精於PVE，DPS第一法則，死人沒有DPS

仲有呢團人係咪業餘
竟然見到屍橫遍野就走場唔打
仲有人連屍體都唔想踩到
咁既心理質數都可以黎新世界既咩
呢d 垃圾死番去母服打屎來母啦
留名睇團滅

所以係大逃殺唔係大屠殺

最好打果班去左黑城，依團係有剛到步嘅新兵

樓M 唔好意思, 錯手禁錯負皮. 我想正皮

可以改

皮已正

可以改？點樣改？

點樣改??

同問
利申:皮已正

依家冇得改啦

樓豬意思係屍人出場既份量可以改呀

今日day off 考慮吓淨間畫柒Mbb嘅角色圖
柒左唔好屌

樹巴好多怨念

屍人做好心理準備
下一更就會慘死地精親衛隊刀下

你仆街喇 方丈好撚小氣
就算負皮都唔好認頭丫嘛

我唔係咁睇
佢果斷跟提示入㙮 俾着以前實會聽隻地精講完全句再慢慢諗 分分鐘俾屍海包圍累死幾個人 唔會好似依家咁零傷亡
而且又識係實戰放權(留意 唔係第一次) 以會長為標準既領盜 執行 決斷力佢算合格
以成長計佢算全面 唔好話叫松美帶兵 佢依家連神神子都管唔住 見返卡斯特果陣佢仲做緊真心膠

不過地精咁強調魔法 佢帶成班物攻高層係咩玩法

語重心長

留個名先

入雪櫃

對唔住樓M, 念在我正皮左咁多POST. 係我錯手禁錯.. 手下留情.

死的話我希望係精盡人亡

已經進步左嫁啦 好過淨係做廢青係度鳩喊啊
帶小隊同軍團完全兩回事
要慢慢學識權力下放 相信你既隊友

規模愈大 愈要相信其他幫你帶隊既隊長
唔係通信一慢就gg

今個副本 個個都諗住打喪屍仔打到尾 無諗過要打大佬

應該係嘔死

屍體堆相堆疊 係咪打錯 睇落好怪雞

尼菲特找點話題外散注意力。

樓M成日叫人幫手出圖 我求其畫吓
利申 年半無畫過畫了

幫手出圖好似有一萬字

真子？

係咩

火柴人計唔計

分散 +100

聽著睇一流

算係 加字

有無人畫多多

上google search「曱甴」，應該咩風格都有齊

其實今日冇停過寫文,但係寫到好唔開心.

唔係壞事，純粹係覺得真子果條線爆得太好，自己都覺得唔錯。

反而令其他線爆唔起，點寫都比下去。搞到我落筆果時捉唔到個感覺。

開始後悔真子線太早爆。

休息下靈感就會嚟

真子成條線都係你旅行d 野黎
緊係有體會d 啦
大家都明的

沖涼最多靈感

去趟旅行死咁多人

「嗄………嗄………嗄………」

滿地都是裂開的箭頭及裝甲碎屑。

玩家們氣喘如牛，圍攻一隻綠袍金甲的活屍———汶帝奇衛隊。

「火球術！」

砰～～～只是擦暖了活屍的肩甲，並無傷及他的身體。

金裝武器砍在它身上更會損耗‘耐久值’，多個暴君出手過狠，反而打崩自己的主
要大劍。

「不對勁……打了十分鐘他的裝甲仍未壞……」

尼菲特開始懷疑自己錯過了甚麼機制。

汶帝奇衛隊守在浮空的黃晶石前方，不擊敗它的話便無法啟動‘通燈’。

如今多名守魂使用盾牌擋住地精活屍，讓後方法師輸出。雙方竟然拉成均勢。

「尼菲特…換角度想，我們只要啟通‘通燈’對吧？」某個無名戰友問。

「請說。」尼菲特不拒絕任何建議，虛心聆聽。

「等一會我們合力把它推到牆角，其他人啟動‘通燈’就可以了。」他建議。

「不錯，但怎樣執行？」尼菲特絞盡腦汁。

「尼菲特…我有一計……」屍人皺眉道。

。。。。。。。。。。。。。。。。。。

「準備～～～～來了！！！」雷克斯狂揮大鎚，砰一聲擊退汶帝奇衛隊數米。

５個守魂使同時扔下長劍，挺起盾牌，手挽手撞過去！

「喝啊！！！！！！！！！！！」

砰！

汶帝奇衛隊的體型跟一般地精無異，體力卻猛如大象。

它獨自扛下５個大漢的衝擊，互相角力。

「法師，使用天洪及冰牢組合技！」尼菲特立即吼叫。

「霜凍新星！」

塔頂炸出一團冷霧，整個地面被冰封。

汶帝奇衛隊輕而易舉掙脫冰牢，反而玩家卻動不了。

它撲到一名守魂使身上撕咬，在玩家的臂甲上留下多個牙齒印。

「他撲到我身上了！！！」守魂使舉手大叫。

「阿圖上啊！」一切都在屍人的計劃之中！

阿圖滑向守魂使，帥氣地脫下手套。

「聖恩拳！」他一拳打向守魂使的背部，砰一聲擊出直線氣炮。

守魂使雙腳被冰封，摔到地面，而汶帝奇衛隊則被擊退數米———在冰面打滑
起來。

「牙清！現在！」尼菲特見機大叫。

「火力全開！」狙擊手拿出射速最快的衝鋒槍轟向汶帝奇衛隊。

叮叮叮叮叮叮叮叮叮叮叮叮叮叮叮。

它以雙臂護頭，身上爆出點點火光—————身體卻被子彈的衝擊力推向牆
壁。

「湊效了！！！雷克斯，看你了！！！！！！」屍人大喜，急吼。

雷克斯疾步閃前，滑向‘黃晶石’下方的石盤，手腕一扭。

「任務達成：到達‘阿爾法塔’啟動‘通燈’（１／１）」

拳頭大小的黃晶石馬上發光，一條光柱射向遠方—————‘貝他塔’。

「好極！快退！！！」尼菲特下令急撒。

「ｇｏｇｏｇｏｇｏｇｏ！」牙清扣緊板機，以強大的火力牢牢壓住汶帝奇衛
隊。

她首次跟傳奇玩家挑戰副本，異常投入。

「我們要走了！」狙擊手看到同伴已撒退，拍拍牙清肩膀。

「好，撒！」狙擊手一溜煙跳下螺絲梯。

汶帝奇衛隊在冰面打轉數圈，突然仰天長嘯，吼着野獸的咆哮追下去。

狙擊手已經三步一跳，跨級衝下樓梯。豈料汶帝奇衛隊竟然直接摔下來，像保
齡球一樣擊中最後的玩家！

「嗚———」砰砰砰砰砰。

狹小的樓梯馬上引爆骨牌效應，人壓人摔成一團。

「我————」雷克斯驚見一團人肉壓下來，條件反射般橫架大劍，把它卡在
塔壁磚縫內。

「上面怎麼了？！」尼菲特跑上來驚問。

「笨蛋！快…快跑到地面啊！！！！」雷克斯正力勉狂瀾，雙手發震。

「共存聖體！」阿圖一拳轟向雷克斯背脊，一陣暖流從後注入他體內。

雷克斯的疲勞值馬上飆升。

「你……你這是？」雷克斯瞬間感到精神爽利。

「我跟你共享‘疲勞值’，別浪費……聽好！你們從下方鑽出來！趕快！」阿圖大
叫。

然而，雷克斯及人肉團的重量無部落在阿圖膝上，他雙腳開始發震。

「嗚啊～～～～～！！！」該名狙擊手被汶帝奇衛隊按在梯級上毆打。

他以雙手護頭，突然被抓起頭髮，狠狠摔向石級。

卡一聲整個鼻子打斷，血如泉湧。

「吼啊！！嗚！嗚！嗚！嗚！」汶帝奇衛隊聞到血腥味後更瘋狂，連擊數十
拳。

澎！澎澎澎！澎澎澎澎澎！

牙清踩在汶帝奇衛隊肩上，輕輕一點，凌空拔出手槍————

澎！澎澎澎！澎澎澎澎澎！

她把重甲活屍引回天台去。

。。。。。。。。。。。。。。。。。。。。

「快……我已經……」阿圖滿額是汗，只剩十多人而已。

眾人回到地面，尼菲特馬上點算人數。

「牙清呢？！」她驚覺少一人，問。

某人抱着重傷的狙擊手到達地面，馬上報告情況。

。。。。。。。。。。。。。。。。。。。。

一隊玩家跑回塔頂，剛好看到牙清被汶帝奇衛隊壓在冰面上，以步槍擋住它的
石門。

狂熱者揪住它的腰帶，狂力一摔，把它擊進牆體內。

「快走！」守魂使抱起牙清。

「不……它又會——」牙清生怕重覆剛才的情況。

「不，屍人已經知道了。」狂熱者說。兩名地精重甲兵已經封住梯級的入口。

他們走才了數十級，已經聽到背後傳來激烈的打鬥聲。

眾人當下加快腳步。

未幾———咚。

咚，咚咚，咚咚咚咚咚————甚麼東西滾下來了！

他們拔出武器回頭，準備迎戰。

「嗚啊～～～～～～～！」牙清眼前一黑，大驚尖叫。

地精重甲兵的頭顱像南瓜一樣被打爛，矮圓的屍體摔到牙清身上。

不幸中的大幸，他們順利回到地面，跟隨大隊撒出‘阿爾法塔’。

「第二塔就在５個街口外而已！」灰鼻子指着前方唯一亮起來的高塔說。

「快！加速加速！！！」

玩家團浩浩蕩蕩在大街跑動。

「任務更新：擊退 地精活屍（０／８０）」

四周的小巷再次熱鬧起來。

尼菲特看出左邊小屋較多，不利遠程職業輸出；相反右邊是帝埸之類的空曠
地。

「雷克斯打頭陣，重甲全部給我打左翼，遠程以火力壓制右翼敵軍，給我優先
肅清右翼！」尼菲特立即變陣。

屍人聽令後馬上改變地精重甲兵隊型，全部壓向左邊的小巷，只留數人在中陣
應急。

「嗚～～～嗚嗚啊～～～」一大波小活屍再次湧來。

「進攻！」尼菲特高舉斧杖大叫。

「喝啊！！！！！！！！！！」

人屍在大街上再次廝殺起來。

一陣出多篇，同你地玩１ｑ題，會影響劇情

恭喜M底又行前多一步，真子線真心正，咁快爆左出來咪當迫自己繼續爬上去

可能除左諗劇情大綱，仲要諗多一步，有甚麼想說給毒毒知，未必要講理念講道理，可能係一種感覺，嗰種感覺融入左文字後，就會令我地覺得：嗰畫面出晒黎，或者一路帶動到情緒。

可能要求好高，不過
In Pure_M we trust

一見尼菲特中槍,即刻補獲

佢有做筆記同問帕鳩斯，都算有用過腦去諗點進步，只係神速了一點

唔係，係要為你地玩嘅１Ｑ題鋪鋪路。搞到佢弱智咁，但係你地估中左就唔連戲啦

你地估中的話

終於做d 正常帶隊要做既野

好撚好睇呀 快d啦

問未

驚你夢想幻滅

你地如果好肯定自己識嘅就唔好爆答案，比其他毒毒估下

係咪蟻多嬲死象

btw點解宜家上載圖片load好耐先up到
頭幾分鐘up完無圖

他們殺退兩波小活屍，衝到‘貝他塔’。

玩家在入口整理裝備，為傷員急救後再次攻上塔頂。

越接近塔頂，地心吸引力更沉重，令他們喘不過氣來。

玩家們不約而同看着頭頂———知道要再次面對‘汶帝奇衛隊’便令他們反胃。

一踏上去，那件綠袍立即回頭撲過來。

「重覆戰術！天洪！！！」

他們吸引第一次戰鬥經驗，知道無法擊殺‘汶帝奇衛隊’便智巧之。

雷克斯再次突圍，扭動石盤———

「系統提示：貝他塔 通燈原料受損，請尋找替代品。」

「任務更新：尋找替代品（０／１），以啟動‘貝他塔’的通燈。」

「吓？！」眾人大驚。

火力稍弱，汶帝奇衛隊馬上反撲，玩家花了九牛二虎之力才把他壓回牆邊。

「先撤退！」尼菲特急道。

他們氣急敗壞跑回地面。

「尼菲特，每次需要犧牲地精兵撤退，我怕進入‘內城’後人手短缺。」屍人暗示
尼菲特要善用資源。

「替代品是甚麼………」尼菲特追問灰鼻子。

「黃晶石……雖然黃晶石不罕見，需要到城北的‘礦庫’才找到足夠的大小啟
動‘通燈’。」灰鼻子面有難色說。

「城北……有多遠？」玩家驚恐不矣，問。

「遠？不遠不遠，就數公里外而已。」灰鼻子說。

數公里………漆黑的地宮原來如此龐大。

「但我擔心的並非路程……」灰鼻子欲言又止。

「有甚麼隱憂？！快說。」尼菲特認真起來，耐性急降。

「城北……‘礦庫’旁就是‘衛隊軍營’。」灰鼻子說，地精重甲兵再次顫抖。

「衛隊軍營…汶帝奇衛隊軍營？」尼菲特冷靜問。

灰鼻子沉重點頭。

如此興奮的消息重重毆在玩家的肚子上，令他們雙腿發軟。

「多少？」屍人嘆氣問。

「不知道………我記得軍營平日有１２０名衛隊長駐。但城北跟內城相接，我
從未到過‘內城’，所以不知道內城有多少衛隊。可能沒有，也可能……滿街都
是。」灰鼻子說。

現埸鴉雀無聲………

「其實‘汶帝奇衛隊’強於刀槍不入的裝甲，其他能力比一般地精稍強而已。」灰
鼻子再說。

「那麼如何破壞它們的裝甲？！」尼菲特急問，發現自己陷入越來越艱難的情
況了。

「‘工械基房’的地下儲存倉有‘酸原液’，我們平日煉鐵失誤時會以‘酸原液’腐蝕錯
誤的部份。‘汶帝奇衛隊’的‘秘煉鎧甲’雖然刀槍不入，但對‘酸原液’沒有良好抗
性。只要以足夠數量的‘酸原液’攻擊其鎧甲，時間拖久便可以蝕壞它的裝甲！」
灰鼻子此話一出，玩家爆出連聲歡呼！

好消息在滿佈活屍的地宮像晨鳥之歌一樣清新怡人。

「早說嘛～～～‘工械基房’在哪？！我們先去吧！」尼菲特喜道。

「內城。」灰鼻子說。

全人的臉也灰了。

。。。。。。。。。。。。。。。。。。。。。。。。

「喂喂～總不能留在原地。我們再逆向思維，把‘阿爾法塔’的黃水晶剝下來，裝
到‘貝他塔’不就可以了嗎？！」雷克斯急道。

轟隆～～～～他一席話如雷貫耳。

「可能嗎？！」尼菲特捉緊他的手臂問。

「我平日打副本都是東湊西拼資源，得過且過，省下不少功夫啊！」雷克斯皺
眉說。

「好！回到‘阿爾法塔’！」尼菲特帶領副本團走過屍橫遍野的大街。

幸好，玩家征服的區域不會觸發第二次怪物來襲。

他們輕而易舉來回折返，把黃水晶裝到‘貝他塔’上。

「任務更新：尋找替代品（１／１），以啟動‘貝他塔’的通燈。」

第三座‘查斯塔’的位置終於顯於眼前，玩家老淚縱流，哭奔過去。

。。。。。。。。。。。。。。。。。。。。。。

「系統提示：到達‘查斯塔’。（１／１）」

尼菲特一呆。

「橋呢？」她只看到幽幽黑河，未見橫橋。

「橋……需要到塔頂，坐升降機到地底啟動機關才會升上河面。」灰鼻子說。

「好，去吧！」尼菲特說。

他們到達塔頂，準備一戰時———發現沒有衛隊駐守，只有一個僅容單人的升
降台。

「怎樣玩法？」尼菲特繞台一圈，未見致命機關，大膽接近升降台。

「這是……我仍未進入內城的原因。」灰鼻子嘆氣，繼續說。

「‘智慧即力量’。

這是地精的祖訓。

亞特蘭蒂斯芸芸眾生，神性如精靈、眾量如不死族、強壯如獸人、耐打如樹
精、劇毒如足蛇，仍未數盡飛龍水獸………地精並不強大。

然而，我們把祖先累積的智慧儲存下來，並團結而活，我到跟以匹敵高神的力
量。」灰鼻子說，其他地精自豪地抬頭。

「我們……就是高神。」他說。

玩家啞口無言。

這群可以一腳踢到大西洋的小魔怪是高神？別開玩笑了。

「我們就是‘匠神’—阿希米特的後人，承傳了他的智慧及工藝，創造了地底王
國。

所以進入‘內城’者，必先經過考驗。奈何我每次到達這裡———‘死酸河’河邊便
止步。

當你乘坐升降機到下方，將會遇到黑白矮人，他們將會給予你考驗。」灰鼻子
看着升降台上的石盤說。

「假如…失敗呢？」尼菲特嚥下口水問。

「此塔便會關閉及消失。我們需要另找一塔。」灰鼻子說。

尼菲特本欲讓屍人上陣，但只有團長才可以啟動升降台，同時團長之位進入封
本一刻便鎖定。

她環視同伴一圈，眾人默默點頭。

「我回成功的……」尼菲特扭動石盤，沉降到黑影之中。

。。。。。。。。。。。。。。。。。。。。。。。

升降台譏譏作響，良久過後終於停下來。

兩個灰矮人已經站在眼前，分別守住一條灰色的橋。

尼菲特連屁也不敢放，靜靜看着他們。

「黑橋———通向‘死酸河’下方的不歸路。」左灰矮人說。

「白橋———跨過‘死酸河’上方的進城路。」右灰矮人說。

「黑橋由黑矮人把守。」

「白橋由白矮人把守。」

「黑矮人只說謊言。」

「白矮人只說實話。」

「黑白矮人只會回答同一條問題。」兩個矮人同時說。

「那麼……你的問題是甚麼？」

「請輸入或讀出你的問題

：＿＿＿＿＿＿＿＿＿＿＿＿（０／３）」

「……………………………」尼菲特凝神聚息，凝視對話框。

我係到附加小小資料，除左關於座城嘅問題一律作廢。

例如：我係男定女＜———矮人不會回答

仲會浪費一次機會

係咪即係宜家我地live問問題

Btw頭先up左一張圖 up左成廿分鐘都未出

係，你地live,玩梗

重新up啦

得三個巴打可以問？

唔係，你地隨便討論，到咁上下我自動扮系統答你地

上載圖片失敗

你話黑橋講大話 咁其實不歸路會唔會其實係大話

可能兩句都係白矮人講
你係吹我唔漲

城內有咩

上面幾句應該係系統信息黎
黑白npc應該未出聲

把守住條橋 姐係過橋仲有條件
估計兩條都去到 不過到解決既野唔同

直接問邊條路可以通到去拎粒野啦
話唔定唔止2條路

＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝
「提示：已輸入問題。」

「城內有查道爾的生化部隊。」左矮人回答。
「城內有加利文的生化部隊。」右矮人回答。

「請輸入或讀出你的問題

：＿＿＿＿＿＿＿＿＿＿＿＿（１／３）」

＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝

如果佢地一齊答同一條問題既話 咁問條灰鼻子講過關於座城既fact咪得囉？ 定係你只可以問其中一個？

最快底達内城既方法

問曬兩個一個講真話一個講假話

聽過，今次pass
冇得玩

係咪類似black magic果啲野

我覺得係考logic果d 可以話個表分對錯果d

你聽日試下，因為我有model ans 自己改左小小

佢比答案唔係估答案 反而係要諗可以最大化利益嘅問題

好經典既邏輯題
兩條路
兩個人
一個講真話
一個講假話
點問先知道邊條係生路

熟口熟面 好似聽過

黑假白真

但平時唔係剩係比問其中一個人架咩？

banner 嗰一萬字呢

問是但一個會知答案，同問晒兩個其實係冇分別

本來有一張圖 up極up唔到
聽日試吓
利申 登出入左5 6次

因為問岩問題 其實兩個都會指同一條路

但咁樣冇用嫁bor

Ask 「你旁邊個矮人會指邊條路係正路﹖」

Let A係誠實 B係虛假

If問左A
A會誠實咁指出(正) B會講既正路 因為B所講既係謊言(負)
所以A會指一條錯路(負)

If問左B
B會虛假咁指出(負) A會講既正路 而A所講既係正確(正)
但因為B會講大話 所以唔會指A所講既正確之路
而係指返錯個條路
所以B會指一條錯路(負)

大家驗驗有冇bug

即係真中帶假 假中帶真
等你班撚樣仲話M底無智慧
即刻出1q題證明自己智商

其實係改良版既經典題，唔係完全完創。真正完創係內城到

原創*

好緊張啊 快d問問題啦

「提示：已輸入問題。」

「城內有查道爾的生化部隊。」左矮人回答。
「城內有加利文的生化部隊。」右矮人回答。

「請輸入或讀出你的問題

：誰是黑矮人（１／３）」

白會答 佢係黑
黑會答 佢係黑

結果應該都係分唔到？

矛盾對決
絕對說謊之矮人vs絕對真話之矮人

M底俾多D反應好喎，好多人估左嫁喇

定係估中左你先覆?

好似有人開左估添

但依家係一次過問晒兩個人，

佢地會一齊答：唔會

咁點算?

利申： 9up

你對
如果咁問呢
你地2個都係黑矮人？
一個說謊一個真話答案會唔同
白色會答否 黑色會答是？

其實問關於座城既factual 野係咪得?

例如個熔爐在城內嗎?

黑人會答NO

白人會答YES

咁係咪搞掂

白會答否
黑都會答否, 因為佢講大話

個答案係否佢講大話唔係答是咩？

我個得樓主改左既地方係

「黑橋———通向‘死酸河’下方的不歸路。」左灰矮人說。

「白橋———跨過‘死酸河’上方的進城路。」右灰矮人說。

呢個位已經有一個講左大話？

可唔可以直接走入內城

咩呀
白會因為真話所以答否，黑就因為謊言所以否認自己係黑喎

假設1：

「黑橋———通向‘死酸河’下方的不歸路。」黑矮人說。

「白橋———跨過‘死酸河’上方的進城路。」白矮人說。

咁黑白橋係生橋

假設2：

「黑橋———通向‘死酸河’下方的不歸路。」白矮人說。

「白橋———跨過‘死酸河’上方的進城路。」黑矮人說。

白黑橋就係死橋

如果其中一條橋一定係生橋既話

如果個講真假話個機制可以apply落去background既話

其實講「白橋———跨過‘死酸河’上方的進城路。」其實就係白矮人?

打番個問號帶下頭盔先

我可以答你一切都由系統資訊後先開始 no worry this part

咁樓上有位巴打咪開左估囉

我覺得M底見有咁多人討論好開心

就算樓上有正確ANS都唔開估

然後去訓教

問：是否通向內城---

「是」
「是」

佢地係灰矮人

間黑人係咪講梗真話咪得

冇人有正確答案。

1）你唔知佢地咩色
2）你唔會有任何反應，只係有3次發問機會。答完自己選一條橋行
3）有一條問題可以確保你搵到想要嘅答案

你只知道一黑一白，但你見到兩隻係灰色

問yes no question 揾自己黎搞
兩個答案實一樣 無得分真偽
一定要問open question

照道理係？ 但上面有類似既theory m底又話暫時冇人中

問：是否兩條也是不歸路？

答：是....（哀傷）
答：是....（笑）

2/3

我係唔會比你地咁樣過關

黑橋係咪由黑矮人把守
黑人只可以答唔係
白人只可以答係

竟然諾門二世個答案都唔岩
BTW LM等睇有bug

如果你正在守護白橋就不要動

問佢地白矮人係咪把守白橋嗰個
因為我地已經知白矮人負責白橋 所以確認呢一點嗰個就係白矮人 佢後面嗰條就係白橋
假設系統訊息冇講大話

原來上面有人講咗

兩個都答係通向內城 兩個都答係不歸路
姐係兩樣都係事實
尼菲特今次仆街啦

問一 佢守住嘅果條橋係咪同你相反
白答是
黑答否

問二 問白 邊條白橋

我有無理解錯題目？

我比較想知點解我地咁快就冇兩次機會？
m底好似專揀啲亂來嘅做答案嘅喂

你唔明，佢意思係 只要問黑橋門係味去不歸路，只有講大話會講唔係，理得你咩色

其實呢家問題係，黑白唔一定會守返自己個座橋，好多人以為白一定守白，黑一定守黑
其實唔係，可以白後面係黑橋，黑後面係白橋

真係咁答嘅話，就係白守白，黑守黑

咁問:你身後的橋係唔係你守的橋
白答係，黑答唔係
一定只會咁樣答，完

一開始講左白守白 黑守黑
系統提供嘅情報

其實你地再簡單啲，問佢我係男定女角色即可，所以才有只回答橋方向的問題之設定

簡單講你地答唔到我嘅標準答案或類近邏輯我都可以不斷用各種原因去ban你地

————————————————

尼菲特徹夜未眠仍想不到矮人想要的答案，只好課金買線索。

「系統提示：改變它們的身份」

「黑橋———通向‘死酸河’下方的不歸路。」左灰矮人說。

「白橋———跨過‘死酸河’上方的進城路。」右灰矮人說。

「黑橋由黑矮人把守。」

「白橋由白矮人把守。」

「黑矮人只說謊言。」

「白矮人只說實話。」

「黑白矮人只會回答同一條問題。」兩個矮人同時說。

Mm畀咗幾個前題：
1.資訊部份過咗先正式開始問問題，假設上面陳述都係真話
2.咁黑橋就係不歸；白橋就係進城
3.黑守黑；白守白
4.黑假白真

睇返mm扮npc搭咗3次問題：
第1次，城內有xxx生化部隊似乎唔關事；
第2次，係可唔可以入內城，兩個都答是
（字面上係其中一條係唔係入城路）
第3次，mm照當佢係第2題，係問是否兩條也是不歸路
但答案係兩個都答是

白真黑假：白話兩條路都係不歸路，黑話兩條路都係不歸路，而問題係黑要講假話，咁差別係邊度？係語氣上面，笑同悲傷嘅分別？如果單係呢樣：

假設黑笑白悲：咁入城就係好悲傷嘅事；白笑黑悲：入城係件好事

變成似乎唔單止係logic，而係文字上嘅解釋
一假一真嘅情況下，只有一條係入到內城，但兩條都去到不歸路———————>入去內城就係不歸路，唔入去內城都係不歸路

咁考驗失敗係點？去咗不歸路？入唔到城？
會唔會其實兩條路都係失敗嘅路（不歸路），係要玩家搵一條新路/做某樣野，例如邊條路係成功過到考驗嘅路

——————————————————————————

其實二世巴打個做法係最啱，可能改一改題目變成你隔離嘅人會指邊一條係入城路（而唔係正路）

咁假設左係黑；右係白

白會指自己個條（右路），因為係真。咁黑會講大話，所以會指自己個條（左路）；同樣黑會指自己個條（左路），因為係假。而白會講真話，會指黑嘅路（左路）

所以左就係假（黑）、右就係真（白）

建議答案格式—

問題：

假如問及白矮人，答案將會是：
..............黑矮人，...................：

憑上述情報，我可以肯定：

冇錯，佢只回答你不歸路，可能理解不一

12出答案啦，太晏我打唔切，今晚有飯局

問
'你是會說真話的'這個問題你會答 "是"?
佢係白 一定答係
佢係黑 一定答唔係
因為要跟佢身份既設定 一定會屈到佢講佢身份既答案

問題一定係要問一d '必對既問題' 而要屈佢答"是"

問一條問一個就知道哂2個身份

知道身份就可以用其他2條問方法過河

中學玩過呢隻game
呢個真假話一早有必贏破解法

快d 出文

所以我係唔會比你咁問
再唔係我比條得兩步嘅橋你

問 你同條橋係咪一樣色

白：係 黑：唔係

搵條佢地已知關於城又必對既問題問

身後條橋先岩
白守白 黑守黑啊嘛

咁咁咁～～～～你地合乎邏輯嘅答案都比你地過，最後。

但係條橋好窄，一定會跌人落河

問
'你是阿希米特後人'這個問題你會答"是"?

呢條關城事 而又必對啦

屌 一隻翼騎都冇？
飛過去啦

啱啱到呢個post，好犀利，今次咁快有半百正板皮，加油呀

玩家巴講左我入面果句

區域限定，無法使用飛行座騎

依家係咪揾到路
到揾解決過橋方法

魔法整冰加闊條路

用狙擊手嘅偵察機or望遠鏡睇

拆咗第二條橋鋪路

你地笑完我弱智，依家正經出1q題就搞串個party

我覺得大家都好認真喎

RPG 唔係唔作出嘗試啊 仲要新世界咁大自由度

邊個笑你弱智

問埋啲河水有咩作用 話唔定可以用黎打衛隊
跌左落河咪講句 唉 濕撚晒 唔撚驚

諾門個答案咪 work
依家係要估你心目中嗰個喎
再諗諗先

突然記起好似有隻Game係可以拆咗迷宮啲陷阱打Boss

我覺得 m 底係想問條問題
然後灰矮人會還原成黑白矮人
再觸發兩隻矮人講劇情

apply 諾門巴打條題
你隔離隻矮人會話邊個係白矮人
然後兩隻都會指隻黑矮人出嚟

if 問白矮人
咁佢知黑矮人會講大話
姐係係黑矮人會答自己係白矮人
所以白矮人會答
「佢會答你自己係白矮人」

if 問黑矮人
咁佢知白矮人會認自己係
所以黑矮人就會講大話
咁黑矮人會答你
「佢會答你我先係白矮人」

而事實上
佢地指住嗰隻係黑矮人
咁行另一條就可以了

繼續推落去

其實我睇唔到依個答案

我估係純粹問矮人既野 唔關個城事
所以觸發唔到
可能黑白係內城入面兩個陣營

冇橋佢唔會答你

人手過濾
有bug +1000

應該問身份都會答

M底個ans：………………黑人，………

哲學堂玩過

如果一個人而家由內城開始過白橋嘅話佢可唔可以嚟到我而家嘅位置？
咁樣算唔算同條橋方向有關

咁其實問我係咪旅人
講係咪就係白
講唔係咪就係黑囉

搞到我都心癢癢好想畫

話咗唔俾問factual Q 例如我係M/F
罰重睇

M底夠鐘換眼鏡

假如神神子出依個副本，屈左機

喂毒毒，第五版差兩個正皮變黃色喇

整理巴打的答案:
問題：請問你隔離條蛋散會指出邊條係進城的路

假如問及白矮人，答案將會是：隔離條路
假如問及黑矮人，答案將會是：我條路

憑上述情報，我可以肯定：樓主係M底
黑矮人不會指出真正進城的路
＝＞白矮人的答案唔會係進城的路
由於兩人均指同一路,我們可以得知該路唔會係進城的路
QED

我都想呀

唔會,你比的限制係唔可以問冇關城的資訊
咁問:進城路有幾多條
既符合有關城的資訊,又可以分到黑白矮人
但係你話唔係你心目中的答案
所以條題目其實等同你問16+23等於幾,但是你心目中用梗16進制差唔多
係一條心理題多於邏輯題
神神子點估到

快d開估

又自動過濾?

唔洗再問，12點係時間追文

文呢

一陣用文解釋

依個係小試牛刀，入副內城就有另一個猜迷

上次找不同唔好玩咩

終於有圖
好耐冇圖過喇

有冇巴打同我一樣覺得柒尼唔會有咁醒

柒尼應該係醒，幫佢洗白靠今鋪

幾時用文解釋

等樓主開估

說好的 1200

m底搬左去歐洲

2點了
文呢
跌左落條河？

驚恐不矣
不已

食lunch都冇文

寫梗

仆街冇文
由此可見，m底成日會忽略一啲正確推理／正常留言
成日覺得我地係傻仔

原來第一季已經係 1/8/2016 既事

一週年果時有冇萬過文

佢個12點唔係出文時間
係開始寫文時間

67啦你12點又呃鳩我好撚嬲啊

12點開估，原來唔係用篇文答，係手寫一頁紙解題，識玩

哇大佬寫梗呀 今個星期好忙，改名巴應該知咩事

唉屌你咩

你老味
午夜12點呀？

哇，咁都要提一提我 ，唔好又陷我於不義阿，點知你咩事姐

樓主每個post穩定兩個負皮就係咁嚟

有路

噴水龍巴對你好感度－60。

係咪要出卷咋
mm 好似教理科

直播李飛鳩吹？

理科求鳩其係past paper抄題目出算啦

應該係同新來的女教師合作做嘢
所以先搞咁耐

身為老師三番四次欺騙讀者感情 其身不正 抵比
利申正皮左 下次負翻

文科呀下
之前佢連0.01%都搞唔清wo

Binc

「黑橋———通向‘死酸河’下方的不歸路。」左灰矮人說。
「白橋———跨過‘死酸河’上方的進城路。」右灰矮人說。
「黑橋由黑矮人把守。」
「白橋由白矮人把守。」
「黑矮人只說謊言。」
「白矮人只說實話。」
「黑白矮人只會回答同一條問題。」兩個矮人同時說。
「那麼……你的問題是甚麼？」

「請輸入或讀出你的問題
：＿＿＿＿＿＿＿＿＿＿＿＿（０／３）」
「……………………………」尼菲特凝神聚息，凝視對話框。
。。。。。。。。。。。。。。。。。。。。。。。。。。

「輸入問題………」尼菲特站在兩矮人中間，左右沉思。

「既然一人說謊，一人說實。那麼很容易啊？」她心想。

「你們回答，我是男角色還是女角色？」尼菲特問。

「系統提示：無效問題，請再嘗試。」

灰矮人並沒有回應。

「無效問題？有甚麼條件嗎………」尼菲特自言自語。

「系統提示：無效問題，請再嘗試。」

她嚇得馬上閉嘴。

巡視圓房一周，沒有危險。

尼菲特終於可以掀起臉甲，放下斧杖，靠着牆壁喝今天第一口水，手臂已經累
得酸軟無力。

涼水輕擦，拍拍臉孔。

「好……來吧。」她讓思緒沉澱下來，開始解謎。

「‘內城’收藏着‘地熱鍋爐’。」她說。

兩矮人沒有反應。

「‘內城’收藏着‘地熱鍋爐’嗎？」她把陳述句換成問句。

「是的。」左邊矮人回答。

「不知道。」右邊的矮人回答。

「系統提示：已發問（１／３）」

是的；不知道。

「答案顯而易見…左邊的矮人說實話，是白矮人。

但為甚麼右邊的矮人回答不知道……

白矮人必定說實話，黑矮人必定說謊………

等等！萬一‘地熱鍋爐’根本不在‘內城’的話，我的問題便沒有意義了！

灰鼻子沒有到過‘內城’，只靠口耳相聞知道‘地熱鍋爐’存在。

那麼回答‘是的’可能是謊話，‘不知道’可能是實話！

因為黑白矮人設定上未必知道城內所有事啊！」尼菲特如夢初醒，知道針對‘內
城’的資料發問只會石沉大海，白白浪費機會。

「純粹的‘是非題’會歸類為‘無效問題’；

沒有‘內城’確實資料無法分辦答案真偽……

那麼只能針對矮人跟黑白橋發問了。」尼菲特總算試出少量線索，掌握問題方
向。

。。。。。。。。。。。。。。。。。。。。

「兩條橋也是通向河底的‘不歸路’嗎？」第二條問題。

「是的……」左邊矮人略為哀傷說。

「是的……」右邊矮人微笑說。

「系統提示：已發問（２／３）」

同樣的答案，只有表情之分。尼菲特大吃一驚！

「白矮人一定說實話，為甚麼兩條也是不歸路？！」她立即懷疑灰鼻子引她們
進入陷阱。

她把答案幻想成黑白兩卡。

黑卡───就是黑矮人的答案。

白卡───就是白矮人的答案。

兩張卡顯示同樣的答案。

黑卡可以證明兩條灰橋通往不同的地方。

跟任務描述相同。

白卡卻指灰橋同樣通向‘不歸路’。

跟任務描述相反，那就是說謊的意思？！

不，白矮人設定上不會說謊。

設定上……

「難道是ＡＩ的考驗？！」尼菲特後退一步，瞪大眼睛看着兩矮人，隨即冷靜
下來。

「不，用３個問題測試出ＡＩ的本意近乎天方夜譚。松美跟神神子同居大半年
也摸不著頭緒。

假設黑白矮人依照設定回答問題，那麼黑白橋的設定便與其相沖。此是‘邏輯矛
盾’，但‘邏輯矛盾’並不會出現在ＡＩ之中………除非───他們對‘不歸路’的定義
不一樣！」尼菲特恍然大悟，但無法得到任何情報，浪費一個機會。

最後一次機會………

尼菲特脫下頭盔，輕撥水藍秀髮讓自己放鬆下來，更深入沉思。

１） 不論問題，黑白矮人也依照自己立埸回答。

２） 是非題會被系統過濾

３） 開放性問題沒有足夠資料辨別真偽

尼菲特思前想後，毫無頭緒。

但頭上數十人正等待自己的好消息。

眾望所歸，焉能有負所托？

尼菲特沉重地嘆息。

「感謝惠顧。現在消費滿＄３００─────」

「妖！」她狠狠抹走商城的廣告。

「系統提示：已使用 線索。」

「提示：控制矮人的身份」

「控制矮人的身份？！

怎控制他們的身份？！」尼菲特一頭霧水。

白矮人，黑矮人有各自的設定，。

玩家可以改動ＮＰＣ的設定嗎？！

「你以────」尼菲特衝口而出，立即咬住嘴唇，經過深思熟慮才問。

身份可以改動…那麼‘真身’並不重要嗎？

身份並不重要………

尼菲特垂頭踱步起，清空記憶從新組織。

無啦

將我地討論既內容打番出黎就當係交文
唔係咁下話

「我要找出白橋…對！我只需找出白橋而已！」尼菲特捕捉到一閃靈光。

「找出白橋！沒錯！我搞錯方向，根本不用考慮矮人的身份！」

但怎利用這個情報───控制身份呢？

黑白矮人立埸相反，得到的答案自然相反，所以────

「等等！剛才他們說出同樣的答案！

我問：兩條橋也是通向‘不歸路’。

他們異口同聲道是。

我分析過答案沒有頭緒，但我的問題呢？

我的問題………有‘指向性’，有明確方向。

好！撇除‘身份’重新構思問題。

假如我問：你後方的橋是否──不，不可以問‘是否’。

問：你後方的橋通向哪？

白矮人回答：內城。
黑矮人回答：內城。

…………不對，仍未控制身份。

問：你告訴我，對方身後的路去哪？

白矮人答：死酸河。
黑矮人答：死酸河。

…………………」尼菲特再次走進死胡通。

「你用黑矮人的身份回答我────不行，白矮人會變成黑矮人，但黑矮人沒有改變。」她嘗試以同一條問題改變矮人的立埸。

突然靈機一觸！

「假如…你用他的立埸回答我，左邊的路通告哪？！」尼菲特幾乎衝口而出，馬上拿出小筆記寫下來。

１）假設左橋是白橋

白矮人會換成黑矮人立埸，‘如實說謊’，告訴尼菲特左橋是黑橋。
黑矮人不會換成白矮人立埸，‘如常說謊’，告訴尼菲特左橋是黑橋

２）假設左橋是黑橋

白矮人會說謊，告訴尼菲特左橋是白橋。

黑矮人仍然說謊，告訴尼菲特是白橋。

兩矮人也說謊的情況下，白橋變黑橋；黑橋變白橋。

那麼尼菲特便可以撇除矮人的身份，推測出黑白橋的位置！

沒錯！這個任務的關鍵是令兩個矮人的立埸一致，令白矮人說謊，僅此而
已！！！！

「聽好了！

你們以對方的立即告訴我，左邊的橋通向‘內城’還是‘死酸河’！」尼菲特用命令
的口吻吼道！

「內城。」

「內城。」兩矮人同道。

「內城，白橋───即是右邊的橋才是真正的白橋！」尼菲特拍腿大叫。

「系統提示：已發問（３／３）」

隆隆隆隆隆隆隆隆隆～～～～～～～

整個天花慢慢降下來。

玩家同樣看到灰矮人及灰橋。

「成功了嗎？！」他們急問尼菲特。

「絕對…不會出錯！」尼菲特帶着同伴走向右邊的橋。

尼菲特嚥下口水，小心翼翼踏出第一步。

灰橋馬上變成白色，同時守門的矮人也變白。

「哈！我果然────」尼菲特拍腿大笑，兩矮人突然同時說話。

「世間一切都是假象，唯獨面對幻像才可以看到真理。」他們齊聲說。

「……………………」玩家沉默起來，記下這一句意義不明的話急急渡過紫黑
色的‘死酸河’。

「系統提示：灰鼻子 對你好感度＋２０」

「太好了尼菲特，我們馬上到達‘內城’。只要到‘煉石大殿’就可以找到‘地熱鍋
爐’了！」灰鼻子終於展露笑容，說。

「不，我們先到‘工械機房’找到‘酸原液’，以免────」尼菲特跑到隊伍最前，
笑說。

「尼菲特！！！！！！！！」牙清突然大叫，臉容扭曲指着遠方外城。

「…………………」玩家們目瞪口呆，停在白橋之上。

城西────某座高塔的‘通燈’亮起來了。

跟住同你地玩嘅，將會係我１００％原創嘅克蘇魯神話劇本 期待啦渣渣

克蘇魯在尼服死左喇，點會變新世界神話阿

克蘇魯神話其實係ＴＲＰＧ嘅名嚟。

巴打其實係用佢嘅名投角，我之前有寫過劇本同朋友玩，係恐怖解謎。正如同你地玩

係咪又要等到聽日？！！

我今日有月例飯局，晏啲先有文

應該係屍人巴打好穩定咁撳錯

你以為啦～知唔知將你地嘅問題寫落去，同時要碑合到解釋又唔冗長，同時要兼顧唔好令尼菲特突然智商暴增係一件好困難嘅事 其實係我心目中尼菲特係主角團入面嘅‘調停者’角色，智力繼六口之後第二人

我愛克蘇魯bb

和事佬唔需要智商高

六口又寫高左啲，尼菲特又低左啲，感覺差別有小小大姐，其實尼菲特冇犯過咩大錯

拿，設定上三元老，的確真子最弱智，松美略高於帕修斯

處理得幾好
打電話問現場觀眾買貼士

完全唔覺佢智力係繼六口之後第二人
定係主角團係得六口真子松美帕鳩斯
我當剩係計 K 團
智商距離應該係咁︰
神神子>>>>>六口=屍人>>>真子>>>樹>尼菲特=加奈>里奧>>>>>松美=帕鳩斯

哇～～～～～～你知唔知真子比人鬧弱智鬧左兩季，今季先洗底

H.P. Lovecraft風格？

之前係咁
神神子>>>>6口>>屍人>>>>>>>加奈>里奧>樹>柒尼>柒柏=松美>>>>>>>>>>>>>>>>>真子

柒尼唔係叫低既
係六口真心有點高
所以先話如果六口係敵人柒尼佢地冇得打

其實真子嗰隻 on9 唔係智商問題
佢識得觸發 keyword 收買人心其實係幾醒
佢 on9 係真係因為佢 on9
成日衰心軟又唔識保護自己
本身實力又柔弱
成日做啲明知會失敗嘅嘢

不過我呢個表都係根據今季嘅現況去諗

咩嚟

排完後清楚發現，K團人就多，但屍人之後都係冇腦 。咁樣睇，唔怪得神神子第二季守母服守到自己思維短路跳制，六口走前都一副恨鐵不成鋼的嘴臉。

我剩係發現神神子同松美係跨智商嘅戀愛

乜撚嘢?
一直睇落去所有有關智商嘅決定全部都由神神子同六口一手一腳全包
其他人都冇野做過，連屍人都好過班主角

神神子同六口真係太勁喇
所以要退場
神神子都要同松美拍拖咩都唔理
留名睇屍人頂唔順班人太on9之後自盡

咁有冇克蘇魯出嚟客串下

儲幾日一次過睇太爽，anyway 正皮左

TRPG 我都想試下玩

話說神職者凈化唔到啲屍咩？

樓M可唔可以教毒毒玩trpg

新世界腦殘唔害死自己都會害死人
母伏有腦啲既會做到想死
神神子 六口二人公會決策
多多 又係得諾克斯幫佢
其他有腦既多數戰死

皮已正， 繼續努力

岩岩先bbq完，今日小休，聽日繼續

跟住解咗三個任務上返嚟

btw 地宮個金身佬點解比咁多資訊莉莉奈
佢咁好人點賺錢

一更你都敢小休

星期五六日不嬲都少文
mm 愈得閑愈唔寫文
到 weekday 忙又話我地唔俾佢訓

明明我地星期五六日仲得閑睇文

夠膽bbq唔夠膽出文？

好長呀今篇，打左1/3都冇，同龍血島差唔多

咁你要出多啲先追到進度啦

我打到依家，得１０００字，聽日再繼續 聽日……出文出到第二部份解謎先停啦 答謝毒毒一日幫我衝到６０正皮

今晚獎你早啲訓 聽日補番數啦

以前 MM 見到呢句應該會覺得 warm
跟住四點出一更

可惜依家 MM 已經冇以前咁 M

1300 1700 2200 0200

教鬧鐘打文

樓豬真可憐
一日痾咁多次屎

這個時間表好滿意

上個post差1就淨值100

一打

現在時間為13:30

1310

「灰鼻子…為甚麼其他塔亮起來了……」尼菲特指着西邊黃塔，震驚問。

「其他塔？！」灰鼻子擠出人群，從橋邊眺望。

「西邊…美拉尼村。可惡～～～是布登地精！」灰鼻子氣憤地拍打大腿。

「他們是地精分支血脈，整天想獨佔‘地熱鍋爐’當上國王之位！我們絕不能被一
脈地精獨大！快行動！」灰鼻子急道，帶着地精兵衝過白橋。

「系統提示：已到達‘汶帝奇地宮內城’。」

「副本進度更新：已探索２５％」

。。。。。。。。。。。。。。。。

‘內城’瀰漫着紫色的‘戰爭迷霧’，屋頂有精密的銀球儀器，猶如外星人基地一
樣。

中央的盒形建築外牆刻着４個雕像，雕花明顯比其他建築更精美，正是‘煉石大
殿’。

但他們要到‘工械機房’取得‘酸原液’，方能打敗‘汶帝奇衛隊’。

‘工械機房’就在‘煉石大殿’旁，乍看跟民居無異，其實是深入地底５層的建築。

玩家們並肩前行，鮮綠色的血條擠成一團，跟漆黑的大街形成強烈對比。

「你看地面…我看窗戶………」狙擊班舉槍前行，不敢鬆懈。

走過兩街口，‘工械機房’頂的鐵鎚大標誌就在眼前，路上未遇活屍阻擊。

玩家從破門縫鑽入‘工械機房’，一陣黃光撲面。

牆上的燈泡仍然發光，立即驅散鬱沉的霉壓感。

眾人舒一口氣，放下笨重的裝甲及武器休息。

。。。。。。。。。。。。。。。。。。

大堂中央有環狀的‘詢問處’，但文件已經散落一地，數具血肉模糊的屍體躺在圓
形裡。

左、右均有坑道通向地底，沒有任何標誌。

「紀昂，來。」灰鼻子踩到紀昂背上，翻身爬上大有尼菲特腰高的環桌，走到
中央查看地磚。

「怎麼了？」玩家們好奇地圍在桌外，問。

灰鼻子默默看着地上一行血字：

「擋不住…千萬＿打開。

它們…都＿裡面。」

「入口的‘能源石’受損，恐怕守軍打壞它了………」灰鼻子撬起一塊地磚，拔出
半邊碎裂的藍水晶。

「我們要找到‘替代品’是吧？」尼菲特準備就緒。

「正確。大堂左右分別通向‘電機房’及‘更衣室’。

你們可以在‘電機房’取得‘能源石’；‘更衣室’取得‘匠師工作服’。」

「任務更新：取得合適的‘能源石’（０／１）」

「支線任務：取得‘匠師工作服’（０／１）」

「‘匠師工作服’有甚麼用？」屍人問。

「………………………」地精沒有回答，恐怕是劇情限制。

「要做支線任務嗎？」屍人問。

「當然做！主線是劇情，支線是寶物！」雷克斯厲聲說。

「那麼我們分成兩團，我跟———」尼菲特說着。

「不，要分成三團。」屍人提醒她。

「一團取‘能源石’、一團取‘匠師工作服’、一團守大堂。副本內不能使用‘密語快
馬’，大堂的守軍作傳訊用。」他說。

「但我們沒有那麼多———」尼菲特擔心分散戰力令風險上升。

「我獨自去做支線吧，反正是我的主意。」雷克斯扛着大鎚笑道。

「太勉強了。雖然你ＰＶＥ經驗豐富，但不能冒險。要是遇上‘汶帝奇衛隊’你便
完蛋。」屍人反對。

「那麼……給我一個狙擊手吧，一近一遠，萬事足。」雷克斯自信說。

「二人也———」屍人不悅。
「讓他去吧，屍人。」尼菲特笑道。

「你肯定？」屍人厲眼警告她。
「他會為自己負責即可。」尼菲特點頭，讓雷克斯放手一試。

「來～～～哪個狙擊手願意跟我挑戰支線？」雷克斯大叫。

「尼菲特！我可以去嗎？！」牙清跑到她身邊問。

「…………去吧。」

。。。。。。。。。。。。。。。。。。。。。。。。。。。

屍人安排地兵精封住大堂入口，然後跟隨大隊進入‘電機房’。

沿路有大大小小的房間，不停有活屍來犯，均被輕易擊退。

最後，他們來到一個放滿層架的大倉庫。

天花垂下多條斷裂的電線，偶爾發出滋滋聲，不時炸出花火。

然而————大倉庫灌滿數米深的積水，部份斷線就浸在水中。

「難道………」法師把魔杖探進水中，虎口突然麻痛。

魔杖啪一聲彈走，沉進水裡……

尼菲特沿着電線查看，發現它們都線向大倉庫彼岸的‘鐵盒’內，無疑它就是‘總
掣’，‘能源石’就在裡面。」

「跳層架過去嗎……」屍人疑視前方。

「跳不過去吧……」眾職最敏捷的夢魘表示不同意。

「你可以跳到前面浮水的木箱上吧！」尼菲特赫見左邊層架中卡住一隻木箱。

「吓……認真？」夢魘臉色一青。

「你跳到木箱，再飄到彼岸取得‘能源石’再回來便可以了！」尼菲特笑道。

「哇～你把我的頸架在刀口上啊！」夢魘說。

「去吧少年，你就是被選中的孩子！」屍人奸笑道。

。。。。。。。。。。。。。。。

「２７米……我不認為你跳到。」狙擊手為夢魘測距。

「假如我把斷電線盪過去呢？」夢魘心生一計。

「斷電線，我重覆———斷電線。」狙擊手認真說。

「嘖……我沒有抗電手套……」夢魘翻尋背包。

「大家～～～看看有沒有‘電抗性’手套！！！」尼菲特大叫。

他們好不容易湊到一對綠裝皮手套，數值奇差，但電抗性最高。此外，弓系玩
家把後備的皮質護具駁成一條繩，綁在夢魘腰上，以防他扔進水裡。

尼菲特撒下聖水，把他的‘全屬抗性’扯高一倍。

「我上了！！！」夢魘在水邊輕足一點，飛身捉住斷線，像猴子一樣盪到木箱
之上！

但他去勢甚急，踩於木箱之邊，木箱開始翻轉！

「重力異常！」法師們急道。

「系統提示：技能 ‘重力異常’ 於當前區域被禁止。」

夢魘踮起腳尖，雙手像螺旋槳般打圈，終於取得平衡。

但……

「喂！我怎過去對岸？！」他發現自己在層架形成的迷宮之中。

「借層架作力啊！」

夢魘猶豫地握向身邊層架，立即啪一聲炸出火光。

雖然傷害不高———但那一股爆炸力卻把他震到水裡！

他連呼喊的時間也沒有，立即在水中抽搐，震出漣漪。

「慈淚！」「大地聖歌！」「聖母的頌歌！」「終極回復術！」

尼菲特立即鎖住夢魘的血量，其他人急忙回收皮繩，扯他回來。

「不能用層架借力………」屍人沉思。

木箱慢慢被水流帶回原位。

「喂！右邊也有一隻木箱啊！」玩家大叫。

「層架作迷宮……岸上的人根本無法支援。即是‘機制’可以用少數人完成……那
是踩上木箱的人要有能力自行移動……

法師！試用技能‘盤風’！」屍人大叫。

「不可以！」法師回答。

「不可以……即是具有‘動能’的技能被封鎖了……」他幾乎抽絲剝繭。

只有一個方法求證。

「尼菲特，我要親自跳上去試試。」他說。

「你跳不過去吧？」尼菲特驚問。

「給我‘勇氣的頌歌’，移速＋８０％，足夠。」屍人鐵下心腸，說。

「………好！我信你。」尼菲特舉起神杖，為屍人上buff 。

此時夢魘醒來，願意再次挑戰。

「法師，我身體太輕，著地不穩。你們在我著箱的一刻用冰牢封住我雙腳可以
嗎？」夢魘問。

「可以……但要是我們早放半秒，你便會滑到水裡……」法師警告。

「那麼別出錯就可以了！」夢魘豎起姆指笑道。

「準備好～～～去！」尼菲特大吼。

屍人及夢魘以同樣的方法盪到木箱之上。

屍人立即探看，發現自己跟夢魘在同一橫線上。

「看到甚麼嗎？！」尼菲特在岸上著急問。

「…………看到…看到甚麼……」屍人被二人啟發，打量四周。

發現浸在水中，最粗的兩條斷電線就在二人橫線上的‘層架迷宮’深處。

「咦！如果把斷電線抽出水面……不就可以游過去了嗎？！」屍人恍然大悟！

現在跟剩下一個問題———他們如何到達斷電線處？

層架通電，摸上便會被彈到水中。

彈………

「喂我知道了！」夢魘大叫

「甚麼？」屍人駜大喉嚨問。

「我雙手分別握向左右層架，不就可以利用反彈力撞向你嗎？！」夢魘大叫。

左右反彈……對！

「我明白了！類似‘氣墊球’或‘冰壺’的方法吧！？」屍人喜道。

「對對對！我來了！！！」夢魘深呼吸，雙手同時一捉！

啪！

沙啦～～～～～～本箱果然向後彈去。

「法師！繼續冰封我雙腳啊！」夢魘提點。

法師及神職者各自算着技能冷卻，不容有失。

「喂！你再過數米我們便沒有視野，同時你腰上的皮繩會扯住你啊！」尼菲特
提醒他。

「好！」夢壓解下皮繩，孤注一擲！

啪！

沙啦啦啦。

「還差一次！」屍人看到夢魘正一米一米接近自己，像導人泊車一樣著急。

啪！屍人伸出雙臂，接住夢魘。

「繼續！把我慢慢推過去。」屍人說。

啪！

啪！

啪！

「可以了！」屍人有足夠距離召出綠幽靈，砍斷電線。

「現在……我們換位……」屍人並沒有電抗性裝備，需要跟夢魘在木箱上前後
替位。

「你電抗性多少？」夢魘的頭髮被電捲，不忿問。

「４７。」屍人回答。

「我才１３３，把手套給你不就可以了嗎？！」夢魘不怒道。

「尼菲特用聖水將你的抗性翻倍。非你莫屬。」屍人苦笑道。

「唉～～～～」

啪！啪！啪！啪！

綠幽靈一砍！

倉庫的滋滋聲立即消失。

尼菲特用尾指探水，只是略感麻痺，血量微降，可以承受的傷害！

「皮甲職業游過去幫忙吧！」尼菲特讓重甲及布甲留下。

十多人成功游到彼岸，打開‘總掣’，大大的藍水晶就卡在電箱角落。

屍人大力一扳————

。。。。。。。。。。。。。。。。。

他們游回尼菲特身邊。

「得到了嗎？！」她興奮問。

「被我扳碎了……」屍人臉色一沉說。

「ＷＨＡＴ？！」尼菲特臉容一揪。

「騙你的。」屍人奸笑，交出藍水晶。

「任務更新：取得合適的‘能源石’（１／１）」

尼菲特白眼一翻，奔回大堂。

她發現雷克斯及牙清已經坐在環桌上等待他們，灰鼻子已經換上工作服。

「你們…好快。」尼菲特暗暗吃驚。

「打怪而已，嘖，害我期待了半天。」雷克斯不屑說，牙清則一臉滿足。

尼菲特把‘能源石’交給灰鼻子，灰鼻子行用工作服上的工作非快地修理好環桌中
央的開關，環桌中央的地磚開始下陷———出現一條新的螺絲梯。

「系統提示：已發現新區域 ‘工械機房’。」

眾人歡呼大喜，互相擊掌。

「進去吧！」他們士氣大振，快步衝下去。

拿，均均真真，我保左唔想斷左將兩篇一齊出，依到已經４０００字

你地想條數點計丫

條數點計？
以前個啲數找埋先講啦

條數不嬲都一日一萬字
你想點計

Exac7ly

見分開
以為最少都講下雷克c 同牙清

點知講得一邊

如佢地2個去左柒尼個邊應該過唔到

一諗起今日仲有三更4k字

好興奮
開心過執到錢

仲諗住睇雷克斯柒

扮工好無聊
準備又畫柒MM啲角色先

瞓著左，推遲再出

嬲

見你今日四更四千字就原諒你啦

屌你啦

畫好了，俾同事話我毫無創作天分

大王子？

17:00嗰更比人食左 今日唔更 聽日補翻extra4000字

係打飛機打到右手強壯嘅M底嚟

右邊嘅膊頭尖到可以殺人

點會睇得出大王子咁有想像力

文呢

剩係諗到章魚燒……睇睇下又肚餓了……

老老實實，除左今日無視每日五千字嘅限制出多兩篇之外，我真係諗唔到點計

樹巴快d mean爆樓主

突然對畫畫有興趣
成朝都喺度硏究畫畫
可能到第五季我就可以幫MM畫人設
估下今次我畫咗邊個

Good try bruh

加奈

撐你啊 見到人進步會欣慰

1700??

17:00？

他們步下螺絲梯，發現地下迷宮比他們想像中更巨大。

‘工械機房’以一條螺絲梯作主軸，從中貫穿５層地牢。

五步一房，十步一室，每間房有大量廢料及工具。

一樓意外地整齊，只有少量活屍藏在黑房裡，只要小心搜索房間並無危險。

二樓如上，只是走廊裡滿佈雜物。

他們搜畢兩層，並無發現。

「酸原液在哪裡？」尼菲特不禁問。

「‘酸原液’算是重要工業原料，藏在門上有‘鐵鎚標誌’的存室內。」灰鼻子說
着。

副本團還未降到第三層，濃濃的血腥味撲鼻而來。

他們拔去‘能源石’後燈光逐漸式微，不安感隨着慢慢黑暗的空間壯大。

第三層滿佈肉碎，屍血龍飛鳳舞濺到牆上，甚至濺上天花。

他們於梯口附近一黑房角落中找到木箱，搜出一串綠色的液體球。

「酸原液！」尼菲特大喜。

但灰鼻子說明要用大量酸原液才可以蝕壞汶帝奇衛隊的裝甲，這串不足１０顆
的‘青提子’遠遠不足夠。

「半小時…半小時後必需要回來這裡集合。別逞英雄，遇到危險便跑，我會守
在這裡。」尼菲特跟眾玩家確認時間，開始四散收集‘酸原液’。

玩家們５人一組，逐家逐戶搜索。

盾兵用長劍推開大門，一步……一步慢慢逼進去。

他們的神經像繃緊的弓弦，每一個暗角也不能錯過。

還不如大街上一波接一波的屍海撲過來殺得痛快。

。。。。。。。。。。。。。。。。。。。。。。

尼菲特鎮守在梯口，用‘團長技能’‘戒護之眼’看到各隊員分散在地圖上，偶爾遇
上紅點，但很快被團員消滅。

突然，有一小隊快步奔回來。

「尼菲特…我們無法前行……」

。。。。。。。。。。。。。。。。。。。

她跟隨小隊來到右邊深處一間大房，裡面是一個大水池，水池裡浸着大大小小
的圓鍋鐵具。
「這是冷卻室，有大型工具要冷卻便扔進去。」灰鼻子說。

「叫牙清來……」尼菲特說。

牙清拉着左邊的水管爬進房間，並未發現危險。

池水也未通電，根本沒有存在意義。

走廊突然傳來尖叫聲，大隊馬上趕過去支援。

「哇啊～～～～～～～！！！」某小組打開房門，被一隻‘汶帝奇衛隊’追殺。

５名玩家以盾陣壓住它，雷克斯把一顆‘酸原液’擲過去！

啵滋～～～～～～～～

它的裝甲馬上冒出白煙，刺鼻的化學劑味道灼傷附近玩家的呼吸道，不停咳
嗽。

但‘汶帝奇衛隊’的‘秘煉裝甲’仍然健在，只是微微變軟而已。

花了半天時間，玩家總共花了４顆酸彈，‘汶帝奇衛隊’的裝甲終於蝕出破洞。

雷克斯一劍刺過去，傷及活屍的肩膀，但裝甲把他的長劍黏住。他馬上換出熊
頭大鎚，砰一聲擊碎它的裝甲，玩家群起攻之，擊殺第一隻‘汶帝奇衛隊’，全埸
掌聲如雷。

「‘秘煉裝甲碎片’………」雷克斯拾起地上的碎甲，立即藏到自己腰包裡，袋袋
平安。

「每個小隊長帶兩顆酸彈在手，不用怕，我們有能力打死它們了！」 屍人大叫

。。。。。。。。。。。。。。。。。。。

一組玩家突然找到一間鐵門房，上面雕着‘鐵鎚標誌’，但被紅油漆上‘Ｘ’字。

「好像很危險………」

他們聰明地跳過鐵房，到下一間木門搜尋。

「灰鼻子…這裡足夠嗎？」尼菲特點算地上的‘青提子’。

「不……只有７０顆，聊勝於無。」灰鼻子皺眉說。

「那麼我們回去吧，下一層肯定更危險。」尼菲特說，突然有另一組玩家急步
跑過來。

「尼菲特！我們發現生還者！！！」他們臉上陣紅陣白，驚喜笑道。

「生還者？！」玩家們紛紛議論，衝進左邊深處的房間。

「就是這裡！！！」玩家把她領到一個鐵房前，半開的門縫看到一雙泥黃色的
眼睛！

「你是誰？！」尼菲特驚喜問。

「卡米村的標誌……灰鼻子？」地精生還者憑地精兵的裝甲認出灰鼻子的身
份，說。

「對…你來自哪？」灰鼻子走上前確認其身份。

「天如鎮的菲力。看，我是‘汶帝奇衛隊’一員。」菲力從門縫擠出綠金色的衛袍證明身份。

「汶帝奇衛隊？！我以為你們死光了！」尼菲特驚問。
菲力敵意甚濃瞪着玩家，灰鼻子為他們解圍。

「汶帝奇到底發生甚麼事了？！」灰鼻子激動問。

「聽好了……兩星期前城內突然發生‘暴動’，大量居民突然病倒，數天後便屍
化。始時軍隊封鎖內城，一切安好，但‘不死隊’內部開始有‘屍變’的現場發生。
情況一發不可收拾。」菲力說。

「抱歉打擾，我們現在更關心怎樣得到‘酸原液’……」尼菲特認真說。

「酸原液……你們要來幹甚麼？」菲力反問。

「實不相暪，我為了得到旅人的‘魔法力量’才把他們帶到汶帝奇。但‘不死隊’的
裝甲連旅人也打不壞，必須用最原始的方法，用‘酸原液’蝕壞其裝甲才可以擊殺
你們。」灰鼻子說。

「剛好…我需要的東西跟你們需要的東西在同一個位置。

地牢５樓，‘實驗室’內有一批‘壓液槍’，它內有特珠化學物強化任何液體的效
果。假如你把‘酸原液’作原料，便有３倍的腐蝕工效。

同樣在‘實驗室’，角落有‘萬能電鋸’，取得電鋸後救出我，我便幫助你們戰鬥，
直到離開汶帝奇為止。」菲力說。

「任務更新：到達‘實驗室’（０／１）」

「支線任務：救出受困的生還者。」

「好！出發！」玩家們馬上動身。

「等等！！！」菲力喝停他們。

「實驗室的密碼是：右２，左３，右１，左１，右４。

然而…４樓有加利文博士的‘生化機動隊’，千萬…千萬別打開４樓任何一道
門……」菲力厲聲凝重警告他們。

「走！」尼菲特開始感到吃力，想不到此副本如此複雜。

加奈+1

個密碼似係啲棋盤定移動要訣
右左右左右

點睇四樓班生化兵都會出嚟
落完五樓，上返四樓應嗰陣應該有場惡戰

雷克斯都真係一個仆街黎

加奈好似好耐都無出過場

有大怪就果斷賣 有裝就自己執 係咪男人黎㗎

雷克斯 做番角色本份，執寶好正常。

雷克斯： 打鋪機姐 唔洗搵命博既

打寶姐 有寶唔通唔執咩

大家估下到時班生化兵會係邊個放出黎？

支線任務﹕打開地下四層道鐵門

尼菲特﹕做唔做個支線任﹖

屍人﹕唔做得 求先講左四樓鐵門後面有...

雷克斯﹕支線任務先有寶呀 你地識條鐵咩

雷克斯一野踢開道鐵門

~完~

任務資訊更新未足一秒，牆上的燈泡完全熄滅，玩家只能舉起火把及魔杖照明。

「後備能源耗盡，之後的路更難走了。」灰鼻子。

嚓———

「殊～～～～～！別吵！」尼菲特聽到了甚麼………

嚓———

走廊盡頭又傳來一聲金屬磨擦聲。

他們舉起火把，步步為營走向梯口。

嚓！他們右邊的鐵門突然震動。

鐵門右上角的紅燈悄悄熄滅，然後譏譏聲打開。

它———正是被漆上‘紅Ｘ’的鐵門。

房間吐出萬年腐屍之臭，一陣裝甲鏘鏘聲傳來。

「退～～先後退回去～～～」尼菲特橫架斧杖，把團員壓向後方。

３隻屍化‘汶帝奇衛隊’從房間裡走出來……在走廊徘徊。

「要使用酸原液衝過去嗎？」屍人凝重問。

「不止３隻……起碼有５間房門開了……」尼菲特如臨大敵，絞盡腦汁思考脫
身之計。

「旅人……它們視力不好，只看到模糊的光影。所以別發出聲線，滅掉火把便
可以從它們身邊走過去。」菲力輕聲說。

「瘋的！」玩家們不約而同說，寧可戰死也不想虐待自己心靈。

「等等，你們如何引它們到鐵房鎖起來？」屍人反過來，想知道生還者當初怎
跟怪物周旋。

「好簡單啊……在房間內設好定時鬧鐘及火光就可以引它們進房間了。」菲力
說。

「夢魘，給我滾過來。」屍人清好一小片走廊，左右查看安全後開始畫圖分
析。

「你們先隱形———」

「不死族可以看到隱形單位。」他剛開始說，已經被夢魘打斷。

「沒錯，但視力不好。我要你們隱形，潛到房間內調好鬧鐘，然後法師往房內
扔火球，只要引它們離開走廊便可以了。」屍人說。

「要跟法師二人一組行動，幫助他們隱形啊。」牙清說。

。。。。。。。。。。。。。。。。。。。。。。。

夢魘非副本受歡迎的職務，尼菲特手上只有３人，她慶幸自己仍有３人，把最
好的附魔裝備都交給他們。

「拜託了…萬事小心。」尼菲特說。

「別幫我們立flag啊～」他們笑道，跟法師隱身離去。

。。。。。。。。。。。。。。。。。。。。。。。。

活屍口中嗚咽沿着城牆迴盪，彷彿就在你耳邊一樣心寒。

突然，走廊最遠處傳來響亮的鬧鐘聲，喚醒了沉睡的巨人。

「嗚～～～嗚啊！！！」十多隻汶帝奇衛隊張牙舞爪撲過去火光處。

未幾，中間的鬧鐘聲響起，不過活屍都被第一個鐘聲吸引，封係眾人去路。

夢魘眼見事敗，馬上回到尼菲特身邊報告。

。。。。。。。。。。。。。。。。

「待會兒你們分成３組，讓鬧鐘同時響便可以分散活屍了！」尼菲特馬上建
議。

「不……」屍人長畫出長方形，在盡頭寫下‘ｘ’號。

「去路已經被封。其他鐘聲無法吸引他們注意。

所以我們要破壞鬧鐘才可以令它們轉移位置……意味着鬧鐘只可以用一次。」
屍人說。

「一次？！那麼我們任務失敗了嗎？！」尼菲特驚問。

「不！我們反而意外地完成第一步。

現在活屍都被吸引到盡頭，代表中間的房間是安全區。

我們全部躲進安全區內的房，閉起門，然後我們現在的位置設定鬧鐘，把活屍
從入口引到這裡。那麼我們便安然無恙到達梯口了！」屍人在地上簡單指畫，
眾人連聲說好。

尼菲特自己帶領５人藏進木房。

他們準備好便在門口點亮魔杖，尼菲特數齊８間房也準備便好示意夢魘行動。

他們先潛到入口，讓法師炸爛鬧鐘。

尼菲特看準時機，對入口射出一發光炮。

活屍們立即發狂亂舞，互相抓擊起來。

夢魘隊抓緊機會藏進預先選好房間。

就在他們關門的一秒———

鈴鈴鈴鈴鈴鈴鈴鈴～～～～～～～～

走廊後方的鬧鐘響起。

汶帝奇衝隊一窩蜂湧向坎走廊深處。

玩家立即開門彎腰疾走，奔到梯口。

。。。。。。。。。。。。。。。。。。。。。。

他們沒有慶祝，有共識地一口氣衝到樓。

突然砰砰砰砰砰～～～～在３至４樓的轉角撞成一團。

「快走！」尼菲特說。

前方現家默默搖頭。

「千萬…千萬別開四樓的門。」菲力的警告猶在耳邊。

然而四樓的門因為後備能源耗盡，全數打開。

５隻兩米高的屍化機械臂猩猩在開闊的空間遊蕩………

竟然係能源耗盡開門

WTF

我最近自己都寫緊小說，想問下巴打你平衡每日大約會抽幾多時間去寫3000字?

0200

屍化巨猩的眼睛射出紅光，在地上照出一個扇形範圍。

無獨有偶，樓梯轉彎位置剛剛好被瓦礫擋住———

「好下流的設計……」屍人暗罵。

他們需要通過屍化巨猩巡視的空間潛到５樓去。

。。。。。。。。。。。。。。。。。。。。。。。

「我們要Ｕ型繞過瓦礫，分別在起始、中間及終點會遇上３隻

猩猩。有兩隻在深處，巡邏路線並不會發現我們。」牙清探好路，回來報告。

「你們看到路上不乏落石嗎？假如直跑肯定會被巨猩發現。

留意巨猩的視線範圍，他們每７秒便會回頭。我們要躲到石後等待它們回頭才
繼續前行，明白了嗎？」屍人說，眾人排成直線開始出發。

。。。。。。。。。。。。。。。。。。。。。。。

雷克斯不甘後人，率先出發。

他看準猩猩回頭，紅光照向另一邊的瞬間箭步搶前，閃到一塊‘Ｖ型’的小石後。

他滑稽地撬起手臂及雙腿，此時屍化猩猩剛好回頭。

砰……砰……砰……它慢慢走向雷克斯，停在Ｖ石前。

他冷靜得好像喝下午茶一樣，游刃有餘等待它回頭。

心中默數七秒，巨猩果然回頭。他馬上閃去下一塊Ｃ型石，然後大石，不一會
已經閃到中間，避開第２隻屍化猩猩，繞到另一邊去。

。。。。。。。。。。。。。。。

「喂…趕快！怕甚麼怕！」一分鐘後，雷克斯閃到一石之隔的梯口，隔着瓦礫
譏笑他們。

其他玩家被他鼓起勇氣，陸陸續續出發。

不一會已經有十多人繞回來。

此時一名女法師走到‘「’型石，花盡氣力把身體維持９０度鞠躬。

巨猩回頭，她馬上鬆一口氣跑向下一塊石。

突然———沙勒！

「嗚！」她差一點尖叫。

原來魔袍被一塊尖石卡住了！

她猛力拉扯，魔袍越卡越緊。

現在她置身於兩石之間，數秒已過，巨猩準備回頭。

「退回去！！！」前方的夢魘立即示意她先回去‘「’型石。

她千鈞一髮閃回去，立即鞠躬，紅光剛好照來。

砰～～～砰～～～砰～～～巨猩慢慢接近，女法師已經疲憊不堪，雙手發震。

「還差４秒……」她的臂力已到極限，開始下垂，紅光已經消到她手指肚上。

「撐住啊！還差兩秒！！！」夢魘讀唇。

不行————女法師手臂一軟。

「這邊來啊！」夢魘突然閃出石塊，巨猩的紅光立即收窄，聚焦在夢魘身上。

「抓我啊！抓我啊！」夢魘一不做二不休，順道閃到第２隻猩猩的視線範圍
內，引它們向角落。

「蠢材……」雷克斯交疊雙臂咒罵。

「跑啊！全部給我跑過去！」尼菲特見夢魘已經引開２巨猩，乾脆叫團員一口
氣衝到５樓。

沒辦法，這是團長的責任。

巨猩追度不高，一時間追不上夢魘，卻把他逼向角落。

他似松鼠一樣爬上牆邊的水管，左處亂竄，縮到一水泥管內。

猩猩重擊多拳也打不破它。夢魘看準它出拳的時機隱身閃走。突然一陣輕快的
腳步聲跑來———

「汪！汪汪汪！汪汪汪汪汪！」整群屍犬從深處湧出來。
「甚麼？！」夢魘大吃一驚，在牆上凸出來的小釘頭上飛簷走壁。

團員已經成功到抵梯口，齊齊回望夢魘，卻不敢叫聲呼叫為他打氣。

他眨眼間已經跳了半間房，玩家拔出武器準備迎戰屍犬。

突然，它們的機械足噴出蒸氣，十多條狗像火箭一樣升空。

「嗚啊～～～！！！」夢魘正跳向下一塊小釘，被屍太凌空咬着小腿，扯到地
面。

「哇啊～～～～啊！！！！！！！」

胡～～～～汪汪！！！汪！

牆上立即濺出一團血肉，他的血量由綠色瞬間變成橙色，然後變灰。

副本團第一個犧牲者出現了。

「嗚……嗚嗚嗚……都怪我……都怪我。」女法師掩着嘴巴痛哭。

「走，到５樓去…」尼菲特心情比她更差，但她不能為之所動。因為４０人的

性命都在她手裡。

衝下樓梯，立即看到巨大石門，中央是一個大圓盤。

「尼菲特…按菲力的次序扭動石盤吧’………」灰鼻子說。

隆隆隆隆隆隆隆～～～～～～

「系統提示：發現新區域 地下實驗室」

封左入口

睇下果日狀態，因為我個腦係不停咁諗篇故嘅劇情，仲有一本簿仔，食飯都拎住佢出去寫低靈感同劇情。真係落手落腳打就半個鐘都９個字左右，但係果要用幾個鐘構思

如果之前寫左大綱，純打字計嘅話４—５個鐘可以有１３Ｋ左右

會講

但係聽先 比我想像中多左好多part，本身打算拎完酸液就去打煉石殿，寫寫下爆多左好多嘢，但係又唔想拖節奏，所以又簡化左內容

岩岩先睇，螺絲定螺旋梯呀

+100

Bookmarked

0226未有文

慢慢寫
姐係話原本雷克斯同牙清個支線會寫出嚟

M底唔係話玩遊戲咩？又話寫到去解謎先停

煉石殿先開始

呢個副本絕對同真子線有得揮
睇到自己都好似有份玩緊咁
Btw屍巴好叻仔

空頭支票

罰你今晚寫到佢見到第二條地精村

憑咩要信灰鬍子
邊條村想獨佔都未知

戰爭迷霧嘅作用係
就算你探索過該地域
如果冇視野都唔知有冇改動？
暗示至少會有兩個陣營？

咪話加左好多內容

題外話，有冇巴打steam買game儲

Halloween sale 好多game想買

我

好久不見

今個post d 正皮好快

愈多文會愈快

文呢？

正式宣佈，M底琴日已經出埋今日既文

一日一萬字係假象黎的

M底已死

Lmao

一早去左學畫，返嚟補眠呀 食完飯落筆

文

食飯 係幾點先

食完飯再補眠

訓訓訓，一早估到你走左去訓啦

食完飯未

文呢
洗杯嗰陣沖走埋

成日唔出文就話走左去訓啱啱醒

成日都冇文
係咪想暴動

仲冇文 下次扣正皮到1001

可能真係

尼菲特按照菲力的提示扭動圓盤，打開實驗室的門。

隆隆隆隆隆隆隆～～～～～～～～

迎面而來是一輛焦黑的鐵甲車。

車上鋪滿汶帝奇衛隊的屍體，凝固的血塊吊在炮管上，無疑實驗室也經歷一埸
才淪陷惡戰。

這裡的房間以玻璃牆分隔，可以望到彼方深處。

「汶帝奇衛隊………」牙清已經看到數十件綠金袍在實驗室佈徘徊。

「酸槍在哪裡……」尼菲特既不能舉起火把，也不能大聲說話。

「不清楚……但中間多半是實驗區，製成品會儲存在角落。」灰鼻子說。

尼菲特把玩家分成８個小隊，當中第一及第二小隊由魔法師及守魂師組成，負
責擔當‘兔子’。

「你們肯定會成功嗎？」他們猶豫問。

「只許成功，不許失敗。」屍人胸有成竹說。

「出發！」尼菲特一聲令下，‘兔子’小隊率先潛入玻璃迷宮內。

他們趴在地面匍匐前進，穿過一條長走廊，稍有風吹草動便裝成屍體。

不消一會，‘兔子’已經到達走廊盡頭，汶帝奇衛隊藏在沿路經過的房間裡。

他們先走進一間玻璃房集合。

「這裡可以嗎？」第一小隊長問。

「算是中心位置，沒問題。我看到右前方一間玻璃房沒有雜物，我打算到那
兒。」第二隊長指向十多米外另一個‘金魚缸’說。

「好………」第一隊長點頭說，開始掏出背包掏出所有體力藥水、急救藥、止
血膏等醫療物資放在牆角。

「祝你們好運………」第二小隊的人跟他們握心道別，潛到指定的玻璃房埋
伏。

第一小隊的隊員面面相覷，默默點頭。

「好，起來吧，我的朋友。」小隊長說。

５個雄壯的身影站起來，屹立在群屍中央。

守魂使擋在房門，法師殿後，最後面是神職者。

「３———

２———

１———」小隊長倒數。

「吾魂盾！」

「星火燎原！」

「聖母之頌歌！」

他們狂野的吶喊響透迷宮………

「嗚嗚嗚～～～嗚啊！！！！！」百多隻汶帝奇衛隊從四方八面的通道湧向他
們！

「吼啊！！！！！！！」第一小隊縱聲咆哮，砰一聲擋住第一波攻擊。

雙方在房門激烈推撞，幸好玩家利用狹窄地形的特點令大部份汶帝奇衛隊拍打
他們身邊的玻璃牆，沒有打算擠向門口。

守魂使放棄單手劍，雙手撐盾死守房門，法師不停往門外點火，盡可能殺傷他
們。

醉翁之意不在酒，尼菲特的大隊已經行動了。

他們趁‘兔子’引開汶帝奇衛隊的機會分散尋找‘酸槍’。

雷克斯領一小隊沿左邊外圍的房間搜查，遇上兩隻未被吸引的衛隊活屍。

他馬上擲出酸原液，然後大鎚一敲，砰一聲壓住一隻。

另一隻交由同伴以密集的火力逼進房間。

法師使用‘天洪’後再用‘霜雪之風’封住房門。

但衛隊活屍很快便撞出多條裂痕。

雷克斯當下再敲三下，把鎚下活屍敲成肉醬。

「快！快向搜尋，我為你們殿後！」雷克斯急道，其他人馬上前進。

「呵呵呵～～～阿呢陀佛。」他馬上舉起大鎚，在肉醬中拾起另一塊‘秘煉裝甲
碎片’，然後急步追上小隊。

。。。。。。。。。。。。

有冇巴絲數到呢個係第幾個星期係星期日無文？

「有嗎？！」尼菲特在右邊搜索半天，仍未發現‘酸槍’的蹤影。

「糟糕了……」她擔憂地望向玻璃迷宮中央，第一小隊已經被重重黑影包圍，
僵看到稀稀火光。

突然，牙清朝天空射出一發火焰彈。

「衝過去！！！快！！！全速衝過去！！！」玩家們看到暗號，飛奔向牙清的
位置。

「找到了嗎？！」屍人及尼菲特急問。

阿圖往房屋深處一指———２０把銀色的‘壓液槍收就在一隻大玻璃箱內，就像
博物館內無價的收藏品一樣展示眼前。

「但我們打不破此玻璃……」阿圖說。

「此是‘水沙琉璃’具有橡膠般的彈性及金屬堅硬的反彈面，算是‘強化裝甲’一
種。但它的防震能力很弱，我可以敲破它！」灰鼻子從工作服拿出多個‘小釘
鎚’交派給‘地精重甲兵’。他們像摩打手一樣敲打玻璃箱，發出密集的叮叮聲。

「系統提示：保護地精 ０４分５９秒。」

「嗚～～～嗚嗚嗚啊！！！！」四周的黑影撲出多隻‘衛隊活屍’，玩家立即守住
房門，拼死相抗。

「哇啊！！！」門外突然傳來慘叫，原來有另一個小隊來不及會合大隊，被活
屍突襲，退守房內。

「大地聖歌！」尼菲特馬上在該區域扔下範圍補血技能。

嘆一聲，彈出系統訊息———

「使用技能失敗，沒有視線？！」尼菲特驚道

「不出奇！玻璃牆的設定是‘牆壁’啊！」屍人召出幽靈及骷髏兵邊戰邊說。

「但他們～～～！！！」尼菲特看到守魂使被血液滑倒，屍群馬上湧進房間。

「守住房門！來不及就是來不及了！」屍人怒道。

「拉洛的榮光！」尼菲特乖乖閉嘴，專心戰鬥。

但她的眼角總是注意着被圍攻的戰友。

突然～一陣鈴鐺聲從走廊間處傳來—————

「唯‧我‧獨‧尊！」

澎～～～

雷克斯大步一跺，震倒整片活屍，紅甲上的鈴鐺紛飛。

「快逃出來啊！！！」他帶着３個小隊的人繞了半張地圖，安全趕來。

尼菲特話不說，擠過一群衝到最前線。

「伊甸園的聖門！」她召出金門推開屍海，再以‘聖庇所’撐出保護罩。

「趕快！我只能支持１０秒而已！！！」尼菲特急道，舞動斧杖砍殺起來。

「守魂使衝出去守尼菲特左右通道！」屍人馬上變陣，玩家反攻出去，救出雷
克隊眾人。

。。。。。。。。。。。。。。。。。。。。。

「你要救人不是問題，下次早一秒通知我啊！」屍人馬上破口大罵。

「你還不是趕上了嗎？」尼菲特苦笑道。

「嘖～！」

叮叮叮，叮叮，叮叮叮叮叮叮，叮叮叮————啵！

澎冷～～～～～～～

「系統提示：成功保護地精。」

玻璃箱被地精兵密集敲擊數萬次後，突然碎成一片銀沙。

灰鼻子拿下壓液槍，瞬間便掌握了它的使用方法。

「這是‘滅火器’改良而來工具，一次可以儲存５顆‘酸原液’的份量。

看到板機旁的３個按鈕沒有？

第一個按鈕是：通常彈。

第二個按鈕是：水霧模式。

第三個按鈕是：壓力彈。

時間無多，直接投入實戰，邊打邊學吧！」灰鼻子說。

「系統提示：得到任務道具 壓液槍。」

「新技能降鎖：常酸彈。」

「新技能降鎖：酸水霧。」

「新技能降鎖：濃縮酸彈。」

尼菲特握上手後馬上看到一排新技能，卻無法使用神職者的技能了。

她挺起沉重的壓液槍，把‘酸原液’塞到透明的槍管內。

嚓一聲上膛，‘酸原液’馬上被氣壓打破，注滿槍管。

「當心啊！中間讓開！！！」屍人急道，守魂使用力推開面前活屍，然後馬上
蹲下來！

澎！尼菲特食指一扣，射出一個綠色水球，咇一聲擊中汶帝奇衛隊活屍身上。

滋滋滋滋滋～～～～～～～～它的裝甲馬上變啡，被蝕出一個大洞。同時它的
皮包痕癢無比，失去攻擊意識，原地尖叫騷癢。

牙清反應最快，馬上舉起狙擊槍往破洞一打！

澎！

汶帝奇活屍竟然被一槍射殺！

「好強啊！！！！！！！！！！」玩家爆出一陣狂歡。

「讓重甲好……這些槍好笨重。法師及狙擊手在後方負責攻擊！」雷克斯主動
幫忙，把尼菲特手上的水槍奪過來。

「麻煩了，大家跟着雷克斯殺回中央，救出‘兔子’便回去吧！」尼菲特大叫。

「尼菲特！菲力要的電鋸…你忘了嗎？！」灰鼻子不悅道。

「…………先救出兔子再說。」

。。。。。。。。。。。。。。。。。。。。。。。。

沙沙～～～沙～～～

「嗚～～～嗚啊！！！」

雷克斯身先士卒，開啟‘水霧模式’像灑花一樣射向走廊內的‘汶帝奇衛隊’。它們
被酸液蝕得焦頭爛額，然後被狙擊手的子彈射殺。

「哈哈哈！！！哈哈哈哈！！！！」玩家倒一洗霉氣。

獵物搖身一變成為獵人，他們挺着‘神器’追殺汶帝奇衛隊。

瞬眼間便清空整條走廊近百隻活屍。

雷克斯的腰包已經塞滿裝甲碎片，來不及拾的用暗腳踢到玻璃房內，以防其他
人拾到。

「我們來了！第一小隊呢？！」尼菲特殺乾淨第二小隊房前的屍群，問。

第二小隊的人全身披血，神色黯然指向一間昏暗的玻璃房。

「他們……擋不住了。」第二小隊長忍不住抱膝痛哭。

玩家的興奮感覺一洗而空………

他們肅清了實驗室的衛隊，空盪盪的大廳更顯愁緒。

「咚咚咚………咚咚咚………咚咚咚……」

「甚麼聲音？」牙清聽到某個馬達聲，在角落傳來。

他們循音源查看，發現一把巨型電鋸被綁在牆上。

「……………」尼菲特跟屍人互相點頭。

「系統提示：得到‘躂躂躂躂’。」

「真低俗的名字………」尼菲特白眼一翻。

「讓我來吧！」雷克斯再次搶過電鋸，把它變成大劍一聲舞動起來。

「‘躂躂躂躂’可以鑽破大部份物料，它————」

譏譏譏譏～～～澎冷！雷克斯急不及待鋸碎了玻璃牆。

「哇～～～～好爽啊！！！！！！」

他乾脆狂舞電鋸，直接在玻璃迷宮中鑽出一條路，回到梯口去。

他們終於踏上歸途，馬上發現大電鋸有一個致命缺憾————很嘈。

５隻大猩猩及屍犬群已經在‘第四層’梯口迎接他們了。

。。。。。。。。。。。。。。。。。。。。。。。

重甲們馬上啟動‘酸霧模式’開路，趕走犬群。

法師馬上追殺之。

狙擊手槍射巨猩，可惜‘生化機械部隊’的金屬跟‘汶帝奇衛隊’一樣堅硬，‘通常
彈’及‘水霧’也打不到猩猩頭及肩。

某守魂使試以‘濃縮彈’射之，啪一聲，巨猩整個肩膀蝕出電線及肌肉來。

「龍騰萬里！」雷克斯見機跳起。

「我要開通了！！！」大鋸一砍，劈進巨猩的肩甲上。

巨猩馬上甩動身體，伸手捉向雷克斯。

雷克斯馬上啟動電鋸，啵滋一聲砍下巨猩的手臂。

「以‘３技’攻擊，只留５人小口霧驅狗即可！！！」尼菲特舞動卻杖攻上前線。

玩家們絕地大反擊，遇神殺神，連巨猩也擋不住他們變幻莫測及靈活的攻勢，
眨眼間被全數都殺。

「變異的細胞？」某法師在肉醬中拾到一個白色的肉球。

「小心後邊啊！」雷克斯驚叫。

「還有？！」法師拋下肉球，用魔杖回防———未見一物。

「你說甚麼———」雷克斯跟肉球已經不翼而飛了。

。。。。。。。。。。。。。。。。。。。。

譏譏譏——譏譏譏———砰～～～～

菲力的房門被鋸開。

「系統提示：完成支線任務 救出生還者。」

菲力拖着一把雙手巨鋼斧慢慢走出來。

「謝謝你…旅人。現在讓我遵守承諾，跟你並肩作戰吧……」

「系統提示：菲力 已加入隊伍。」

「系統提示：歐文 已加入隊伍。」

「系統提示：紀素 已加入隊伍。」

「系統提示：巴谷 已加入隊伍。」

「系統提示：比奴 已加入隊伍。」

「矣？！」尼菲特大吃一驚。

整隊‘汶帝奇衛隊’連同一個眼罩老地精從房間裡走出來。

「你們的目的地在哪？」菲力問。

「‘煉石大殿’的‘地熱鍋爐’。」灰鼻子說。

「好吧……讓我們帶路。」菲力說。

。。。。。。。。。。。。。。。。。

路上一波‘衛隊活屍’襲來，菲力跟隊員二話不說迎戰上去。

他們的大斧揮得呼呼有聲，雖然無法擊殺活屍，但每一擊也把它們擊倒在地。
尼菲特終於明白為何他們可以堅持那麼長時間了。

。。。。。。。。。。。。。

未幾，他們終於回到紫霧瀰漫的內城。

「煉石大殿就在前方而已！」灰鼻子跑動矮腿加速。

玩家們得到神器後已經天地不怕，大搖大擺衝過去。

走到‘煉石大殿’正門，他們再次陷入泥沼之中。

而且是非常大的麻煩。

副本團看到一群地精正跟活屍戰鬥。

他們撐着鮮黃色的旗幟，正是灰鼻子提防的‘布登地精’一族。

但他們手中有‘神器’，何懼之有？

一批手法敏捷的弓箭手在屋頂精準放箭，射殺成群活屍，肅清大殿門前的敵
人。

「尼菲特姑娘………想不到會遇上你們………」某男子說，從屋頂跳下來。

「中川武仁…及你的風哨精兵。」尼菲特如臨大敵，握緊斧杖看着屋頂上數十
名風哨子。

「別相信風哨子………」莉莉奈的警告猶在耳邊。

在副本最後區域遇上戰鬥力難以估計的第三勢力。

尼菲特如何是好…………

自膠

錫哂樓豬

雷克斯拾幾多碎片先儲到一件甲？

雷克斯好仆街
明明通知全部人除時可以執到更多

solo玩家係咁

留名睇變異細胞屍化自私精

即係風哨子帶第二班地精入城？

我想買新畫板呀

全部人執多啲又點
佢執少咗就已經蝕

人不為己天誅地滅
solo 玩家冇必要為「公會」貢獻
同時佢都冇喺公會拎資源

愛 champ 雷克斯

都有道理 佢又有份carry, 應得既

唔比人知就得喇

好眼訓

雷克斯正嘢

今日會入煉石大殿，終於要嚟

我會用文交代基本資料，你地要跟以下格式打字同我講你地想做咩。

角色：

行動：

附加對白：

我每半個鐘會覆一次，每次更新就以新嘅情報為準。

我唔理你地討論成點，只跟上面格式行動。

TRPG會團滅，但我會自行修正你地嘅bad end.

你地團滅3次就罰一日唔出文啦

今晚我仔細諗下仲有咩規則先 聽日開始

角色：尼菲特
行動：刺探中川 是敵是友

姐係點玩？
我地決定劇情走向？

以為又係1Q題，點知係玩TRPG

你攪到我好想不停叫柒尼做柒野推佢去死睇你點救

但團滅你又停一日唔寫文

最緊要，即係今日有文，之後就帶出個game，定係今日就要諗清楚所以唔出文阿？

角色有邊個
點下名先

尼菲特
屍人
雷克斯
牙清
灰矮人
菲力和他的朋友

其他都冇名

老婆你做多左，做多左

算係，GM係條吹水佬，跟基本規則行事，但所有劇情都係GM出吹黎，其他人就扮演角色決定做啲咩，正常有屬性點同骰子決定行動成功定失敗。

冇錯，我只會提供環境資料，客觀回答NPC反應+道具反應。

例如：

你置身於大廳———

你就要同我講

角色：雷克斯

行動：搜索大廳

我會回答———

大廳石牆深幽，像墳墓一樣了無生氣。
房中央有一張桌，桌上有枯乾的水果。
左右兩邊均發現一道門

——————————————

咁樣雷克斯嘅回合就完，要用其他角色行動。

回合制
好似好好玩

咁今日幾時有文

角色：所有刺客、狙擊手

行動：全體刺客帶埋狙擊手隱身，見中川有異動馬上爆頭。

火燒巴話冇名，你地可以即場作，我自然會以gm身份ban唔合格嘅setting

同意 多粒d20好玩好多
利申: user name

綠巴，你要提供合理解釋。

雷克斯唔知任何政治角力，同時佢唔會參與事不關己的戰鬥，所以我唔批你個行動

正式開始後你地最好有共識，討論下先。我唔可能一個個覆，我只會每半個鐘用gm身份答一次。

今次會跟機制扣血，精神值當San值。

San值—每當玩家進執行搜索/使用道具的情況，將有機會遇上突發劇情，將扣減San值。

San值歸零將進入'精神錯亂狀態'，角色將由GM（我 ）控制。

—————

姐係San值高低如下：

神職>法師>弓手>劍士

但體力及防禦力相反。

請小心分配角色行動，互相合作

正式開始後唔好問得唔得，自己按邏輯同合理性推論。

我會每半個鐘答一次

講咁多，幾時開波。
你最好寫到差唔多位，一開始簡單一點俾個二向選擇先再慢慢擴大佢，唔係的話一開波冇共，你只會打一句：半小時過去了，大家都還未決定到下一步該怎麼做

我知，好多地方要改 執梗

有冇人玩過，有人帶住易玩啲 Gm唔可以出太多聲

會講場景，唔講有咩可以互動，你地自己估

知大約點玩，但冇玩過

同同一班fd玩catan，玩左十幾次都要我每一次玩前講解規則，買expansion話多左海路好煩唔玩。點敢叫佢地試玩trpg

係機會
各大巴打係時候搶註啲用完即棄角色
我先
有三隻夢魘，死咗隻
剩低兩隻
一隻叫諾門
一隻叫綠紙

巴打我有副卡場係屋企

BTW

呢隻 game 有少少似樓主想玩嗰樣嘢

我都諗起呢隻game，其實trpg 上年代成日都有。
但係m底首先要表明，我地可以控制幾多人 幾多職，同埋幾時開始
而家見到中村個位開始？定係跟劇情入到大堂先開始？

放心，今日篇文會講

另外，角色只可以一次行動係咩意思，假設唔同角色分開行動，咁我叫雷克斯單獨去a地區探索，跟著雷克斯就冇得再行動？.？
咁有咩意思

半小時一回合，去a探索完，之後M底應該會出來話A有啲咩，跟住第二個回合又可以叫雷克斯再深入，但就係唔知如果想找第二個去A，會唔會當雷克斯用一回合叫第二個人去A，然後第二位又用一回合去A

只要樓豬想既話 即刻滅團3次
然後唔出文

角色：樹
行動：無啦啦衝左出黎柒

今晚幾點玩]

我都咁諗，好明顯條友開始借d易就唔出文

回合一： 雷克斯開始探索區域。
回合二：跳過雷克斯的回合
回合三：雷克斯帶着情報回來
回合四：再次行動

———————————

但你可以屈到話牙清好似狗咁一直偷望雷克斯，係回合二已經知道部份情報，開始行動，咁樣慳時間。

你講得服我就得。

你唔係想玩TRPG咩，M底唔會咁樣破壞你體驗掛

總之就每個行動都會扣 san
san 就跟職業有啲唔同
同防禦血量成反比

講咁耐
幾時開波

角色︰雷克斯
行動︰強姦牙清

sorry,唔小心按錯左負皮

角色：尼菲特
行動：自殺

角色：牙清
行動：強姦在場所有舊角

好難討論到,總會有人衝出來7

樓主會揀㗎啦

角色︰mm
行動︰用完san值，休息一天

屍人巴打出 pool 有望

round 1
角色：柒尼
行動：買線索

round 2
角色：柒尼
行動：買線索

round 3
角色：柒尼
行動：籌錢買線索

round 4
角色：柒尼
行動：籌錢買線索

round 5
角色：柒尼
行動：派唔俾錢的玩家深入地城

角色：m底
行動：出文

重課型玩家

全體玩家
敵不動 我不動
對白 咪撚郁啊你地

round 6
角色︰屍人
行動︰被柒尼激到心臟病發

呢個游戲可以玩幾日， 正

等你地開始

屌，好忙 晏都未食

hyped 咗咁耐竟然未有文

BTW 我 down 咗個 text adventure game 嚟玩，幾好玩

開始遊戲之前訂個集合時間先啦，廢時我又miss咗

我反而怕瞓左出文之後話開始，起身已經滅團3次唔出文一日

新果篇一出就開始，今日午夜１２左右出，有機會提早，點都唔會遲

１２出完之後我１點答一次，跟住就聽朝７點再開始

其實係咪乞丐巴打話想玩trpg先勾起m底今個副本用黎玩一次的想法

仲諗住返工玩，原來係聽日嘅事

晨鬼瞓咗

M底而家識玩

M底宣佈:有trpg玩!!!
隔咗一個晏晝
M底:我指聽日
放置play識玩

MM 底係尋晚宣布話玩
今朝 tease 下大家
其實係聽日先有得玩
好後悔咁早俾咗粒正皮佢
依家完全係任佢魚肉，冇還手之力

咁今晚囉～我盡快出喇

有冇名？

８點左右，我依家飛奔返屋企繼續打

完全體驗到俾柒尼激，好似代入左落去

8點下話，我準備好啦

am or pm

i am ready i am ready

Lifeline之類？
不過佢就兩個答覆揀一個
都幾過癮的

1936

「布登地精，你們休想獨佔祖先的鍋爐！」灰鼻子大罵。

「你不正是想獨佔鍋爐嗎？灰鼻子！」布登地精反罵。

「我會重建汶帝奇，並非自立為王！」灰鼻子反駁。

「我們封王後也重建地宮，跟你無異！」布登地精再罵。

兩群小矮人各不相讓，大戰一觸即發。

以菲力為首的汶帝奇衛隊收起武器，冷眼旁觀。

風哨子跟母服玩家面面相覷，哭笑啼非。

「為甚麼地精都想得到地熱鍋爐……它有那麼強嗎？」尼菲特好奇問。

「‘地熱鍋爐’是神明送給地精的禮物，可以煉出比羽毛薄，卻比鋼鐵硬的材料，
同時可以把廢料火化成能源。

自從塔多亞墜落後，鍋爐的產量及品質大幅下降，但仍然未有其他鍋爐可以與
之相比，成為地精族的聖物。」菲力回答。

「地精不是很團結嗎？為甚麼會為‘鍋爐’爭執？」屍人再問。

菲力眨眨眼，感慨萬千地搖頭。

「非也……地精一直處於爭執狀態，直到國王創造出‘大神兵’各村才信服‘汶帝
奇議會’的地位。

汶帝奇議會負責調停及平衡各村的利益衝突，地精開始共同為‘汶帝奇’努力，派
出最強壯的男孩到‘汶帝奇’受訓───他們就是‘汶帝奇衛隊’。」菲力聳肩說。

「為甚麼你們不調停？他們馬上打起來了啊！」尼菲特急道。

「我們只效忠議會。摘下‘鐵葉’一刻，我們不再屬於任何一條村───我們為了
地精全族而戰。

如今議會已經被摧毀，我們失去戰鬥的理由了。」菲力跟戰友默默點頭。

「系統提示：你已經失去 地精重裝步兵 的控制權。」

尼菲特一呆，抬頭一望───

「你們這群混蛋！」灰鼻子帶着親兵衝向布登族。

轟隆！！！！！！！！！！！

廣場中央突然爆炸────震退兩邊地精。

「冷靜………」中川放下兩米長的反坦克步槍，幽幽道。

著彈處炸出３米巨坑，地精們不敢作亂。

「任務更新：重奪 地精重裝步兵 的控制權。」

「今天肯定要跟布登族了斷！」灰鼻子怒道。

中川架着反坦克步槍，慢慢走向尼菲特。

「那柄長槍爆擊的話……攻擊力恐怕破５０００。」牙清憂心道。

「尼菲特姑娘，雖然你我有直接利益衝突。但我們的分歧大可留在完成副本後
才解決。合作好嗎？」中川嚴肅問。

尼菲特並無拒絕之理。

其一，莉莉奈的情報未能作準。

其二，跟中川合作有利時勢。

其三，主要原因───她沒有把握打敗中川。

「當然可以，我們是盟友嘛……」尼菲特擠出笑容說。

「菲力……幫我們這個忙，出面調停可以嗎？」屍人請求菲力。

「我不屬於兩村，加上這是他們的私事，我沒有權力介入。」菲力拒絕。

「他們進入地宮後一直對‘汶帝奇衛隊’恭敬生畏，你們有一定影響力。再者，你
樂於看到地精互相殘殺嗎？保護地精不是你的天職嗎？

作為地精，同族友愛是你的義務。

作為衛兵，保家衛國是你的責任。

此時不挺身而出，更欲何時？！」屍人振振有詞說。

「……………………………」

雙方在煉石大殿的梯級前安靜下來。

。。。。。。。。。。。。。。。。。。。。

「系統提示：已得到 地精重裝步兵 控制權。」

「哼！我且念‘汶帝奇衛隊’份上，忍你一次。」布登地精退回風哨子後方。

。。。。。。。。。。。。。。。。。。。。

聯合團隊一同步上梯級，終點在望，他們興奮得臉頰發熱，彷彿感受到‘地熱鍋
爐’的溫度。

雄偉的煉石大殿樓高百米，跟地精矮小的身形成強烈對比。

地精的藝術別樹一格，它們沒有華麗的色彩，卻有精雕細琢的手藝。

大門上雕着４隻矮人，三男一女。

他們眼窩深陷，鼻骨高挺，連鬍鬚也逐根逐根雕上去，栩栩如生。

「４位‘忠心的矮人’，他們沒有名字，一心服待‘皇后’。」菲力說。

「皇后？不是國王嗎？」尼菲特看着大雕像問。

「不，國王早駕崩了。‘皇后’其實是汶帝奇博士團研發出來守護‘地熱鍋爐’的半
人半機械的生物。」菲力說。

他們終於來到‘煉石大殿’門前，汶帝奇衛隊猶豫地按着石門。

「‘皇后’雖有感情…但不代表容許我們取得鍋爐。打開大門後需要她的批准才可
以離開‘煉石大殿’。請準備好所需要的東西………然後告訴我。」菲力說。

「系統提示：到達‘煉石大殿’。」

「警告：進入副本區域‘煉石大殿’後將無法離開，請準備。

參與攻略時間為———６ 小時。」

不論灰鼻子、布登地精還是汶帝奇衛隊，他們在牆上磨斧起來。

「準備好了嗎？中川先生？」尼菲特問。

「準備好了嗎？！」中川大叫。

「喲！」風哨子舉起長弓及狙擊手大叫。

母服玩家總有兩分戒心，後退一步。

「開始吧………」

菲力一扭，‘煉石大殿’的大門隆隆打開。

。。。。。。。。。。。。。。。。。。。。。。

「系統提示：已進入 ‘金夢走廊’。」

「哇……………」門縫一開，玩家馬上被金光剌傷眼睛。

不單止玩家，連灰鼻子也對祖先的工藝嘆為觀止。

他們走進一條金碧輝煌的走廊，天花全是立體人物的浮雕。

故事講述一群矮人跟劍虎及棕熊博鬥，到打造武器戰勝精靈，再創造出宏偉宮
殿的故事。

雕刻家用朱紅色的顏料作鮮血；白箔片作盔甲，凸顯地精軍隊磅礡之勢，彷如
天兵天將從天堂殺出來。

兩旁的象牙白大理石牆打滑得如鏡一樣滑，反射着一閃一閃的燈光令空間無限
放大，就像夢境一樣。

盡頭的黑門更顯突兀，令人不安。

突然，尼菲特看到右邊牆上畫着４女人。

她們披金戴銀，身型纖瘦，跟一般人類美女無異。

「她們是？」尼菲特停下來，問。

「皇后。」菲力說。

「皇后？全部都是？」屍人皺眉問。

他看到皇后分別是：紅髮、藍髮、紫髮及橙髮。

除此以外，她們外貌及服裝一致。

「我也不知道………據說只有一位是皇后，其他都是侍女；也有４人皆后一
說。」菲力聳肩道。

「所以我們的任務很簡單，擊敗皇后，取得鍋爐是吧？」中川插嘴。

「抱歉，我沒有義務回答你的問題。」菲力白他一眼，不屑道。

中川一呆，尼菲特馬上打圓埸。

「是的，只有皇后可以解開‘地熱鍋爐’的鎖鏈。」菲力回答。

尼菲特按在盡頭的黑門上，面前馬上彈出多條系統訊息：

「系統提示：請注意，將無法逆轉決定，緊慎行動。」

「系統提示：建議最少５人一組行動。」

「系統提示：精神值、魅力值將影響角色互動。」

「系統提示：限時———１０小時內完成挑戰。」

「系統提示：全體玩家單手按門，以啟動副本。」

「最後檢查裝備！聖屬裝甲，疲勞值未滿的快吃飽，酸槍隊上前！」屍人大
叫。

「要嗎？」尼菲特送出一袋奶油麵包給中川。

「謝謝。」中川點頭接過麵包，跟隊友分食。

他們整理好裝備，一同按在門上。

「用力～～～推！」

隆隆隆隆隆隆隆隆隆隆～～～～～～～～

「系統提示：已進入 煉石大殿」

。。。。。。。。。。。。。。。。。。。。

黑色的大殿，牆上鑲滿紅紅綠綠的寶石.

「地熱鍋爐！！！」兩群地精看到大殿中央的‘紅鍋’歡呼尖叫。

「皇后呢？！」尼菲特步步驚心，查看大殿四周，未見敵人。

「皇后找不到………但我們找到‘忠心的矮人’了……」牙清交出望遠鏡，發現３
具血肉模糊的屍體躺在大殿裡，僅靠半張臉分辨出他們正是大門上的矮人
———唯獨不見女矮人的屍體。

「哇～～～看看看！！！」風哨子甚少ＰＶＥ，突然嚇得縮向牆邊—————

一具黑色的巨型騎士鎧甲站在角落，雙手握着寶劍，默默垂頭不動，但他腳邊
滿地是血…………

大殿四邊均有一道大鐵門，裡面似乎鎖着甚麼………

「旅人…我們開始吧。」菲力拔出大斧，嚴肅說。

「好！」

。。。。。。。。。。。。。。。。。。

拿，開始喇～

滅團條件：

以下角色死亡———
尼菲特
雷克斯
牙清
屍人
阿圖
中川

——————————

San值：精神值越高點數越高，調查身件／探索會遇上‘事件’，將會扣減San值。

體力跟防禦力如常

大部份攻擊無效

大部份防禦無效

善用手上資源

開波啦開波啦

角色：尼菲德 數十人
行動：探索大廳以及地熱窩爐

agger 跟

角色: 雷克斯
行動: 挖晒牆上面D寶石

大神兵

話事話，仲有野問，風哨子同埋尼菲德人數有幾多？
地圖上面個3個交差係屍？
地圖上面入口為北？

角色﹕尼菲特
行動﹕課金買線索

你地討論下先啦

1)共60

2)YS

3)YS

一開頭都好少野可以做嘅姐

請具體

就黎追哂前面d文
睇到好想玩rpg game
咁岩見到上古世紀台港澳ser封測緊

我斷估唔會行近個爐就爆炸掛

人物呀

人物味尼菲德同自己友個20人囉

。。。
原來重要講埋職咖
仆街啦 啲職有幾多人

應該打鳩左隻黑騎士先
因為通常行近個爐就會觸發黑騎士行動
要先下手為強

風哨子12人四邊門，刺客2人黑甲，重甲5人火爐，神職 尼菲三條屍

其實如果冇其他巴絲有行動嘅話
可以全體探索大廳都得掛
斷估資訊最流通都係一開始呢刻

通常都唔會俾你一開波冇啦啦就打爆個黑甲

數十人分散在大廳搜尋。
牙清正想推開西鐵門時被屍人阻止。
「先看看大廳吧………」他說。
———

尼菲特、中川跟阿圖走向中央的‘地熱鍋爐’，發現鍋爐上出現一個鍵盤。
「抓痕？」她看到爐面上有來歷不明的刮痕。
———

雷克斯獨自一人走向黑騎士巨鎧。
他小心翼翼繞圍一周，未發現異樣。
伸手一摸，黑鎧非常燙手，同時傳出一陣幽靈般的哭號。

雷克斯嚇了一跳，San值被減：９／１０

———

其他玩家走近矮人屍體，並無發現異樣，但屍體死狀甚慘，令２０人略感不適
整體玩家San值下降：９／１０
體力下降：剩９７％

———

雷克斯嘗試挖出牆上寶石。
他用小刀狠狠一撬———啪叮。

小刀斷裂，他不慎割傷手臂，尼菲特為他治療。
——————————
尼菲特失去２％魔力

下一次將會係９點

用個鍵盤type幾野﹖

睇路呀

角色： 60人分作12小隊，每隊5人

六隊為重甲隊， 由2名重甲一槍手一神職及一魔法師組成，派駐到殿中西北方向攻略黑甲劍士

六隊小隊由尼圖牙中雷屍分別帶領1重甲1神職1弓手1魔法師到1)北門、2)東門、3)南門、4)西門、5)中央鍋爐+中間條屍、6)左下角兩條屍探索

完。

屌遲左

我仲預期多啲人會睇多啲唔同資訊
原來都係冇咩分別

除咗5同6隊 可以待機睇大廳變化，其他我跟

Live下先 好少呢個時間睇故

探索下d 房先， 黑甲唔駛理， 反正唔會主動揼主角團

角色：雷克斯
行動：用電鋸鋸開北邊鐵門

4個僕人，3男1女，男都死了，得翻條女。

皇后都唔係人，僕人會唔會係操控皇后的人員？

熱鍋上的鍵盤係數字，文字，定方向？

角色：牙清
行動：嘗試暗殺中川
得唔得

第二回合：9pm

--------

6個小隊對黑甲發起強大的攻勢，密集的子彈擦成火光，10名近戰猛力一砍，手上的長劍應聲斷裂。
失去武器的近戰攻擊力大減，再難成戰鬥力。

攻擊對黑甲無效，它開始蠢蠢欲動。

--------

中川推開鐵門，感到內有氣息，不敢步入。

--------

阿圖推開鐵門，感到內有氣息，不敢步入。

--------

尼菲特仔細檢查鍋爐，並無新發現

--------
屍人仔細檢查鍋爐，並無新發現

--------

牙清推開房門，未感異樣，所以大膽步入。
因為她是狙擊手關係，視線範圍+30%。看到角落在成堆死屍。

San值耗損：7/10

雷克斯以電鋸破門，再被碎鐵所傷，尼菲特不在身旁。

血量剩餘：90%。並加流血狀態，每回合-5%

會唔會要用個酸炮射個黑甲先有用架

角色：尼菲特
行動：問地精關於鍋爐上鍵盤的作用

行動值扣得有啲快
會唔會好快就玩完一局仔

內有氣色 不敢步入係咩玩法，咁樣都會扣san值...

你可以直入

我以為 M 底話早啲都係十點

利申 啱岩訓醒

雷克斯個行動先好笑
明明樹巴都叫雷克斯帶一隊人有神職都冇得回血同止流血
講到好似得尼菲德先有回血咁

我控中川小隊推進劇情，其他角色交俾其他巴打

角色：中川
行動：帶領小隊直入西門探索

雷克c 好撚柒

角色︰中川小隊某狙手
行動︰搵無人偵察機入房

角色︰牙清
行動︰用狙鏡𥄫下堆屍 or 無人偵察機

想問中川手下有咩職？

留名睇有人送雷克斯去死

好似 大家都冇咩定過位，詳情分組可以參考樹巴個分組

牙清即係開門就見到堆屍，之後條路仲有排行？

好似係東南西北四間房
啲屍距離門口有一段距離

但係已經睇晒成間房定半路中已經見到堆屍

反正都係，不如直入埋，唔使再浪費時間
有異議就先跟第二個巴打啦
角色：阿圖
行動：直入南門

內有氣息喎
點解唔用偵察機

我估係睇得半間房，一入房就見一堆屍
可能啲屍入面有機關

我地唔係神神子，唔識得問AI′關鍵字′拿情報

根據呀清個間房，狙手都睇唔哂間房，好有可能派出偵察機會因為太黑而見唔到，所以直接入

如果神神子係到，根本唔使玩就完美通關

法師用"天洪"幫件甲降溫先OK?

個鍋有抓痕，應該有第二種怪物

間房太黑睇唔晒，我地明明睇過第一季，六口教過，將光暗度調到最亮就睇得好清楚

m底會話新世界新設定
同埋m底已經有好多第一季嘅野唔記得

咩死都未知
矮人屍

照計大殿都係因為屍化病先搞成咁？
本來就冇話三男一女會係晒到
另外牙清嗰堆屍係咩嚟

如果原本呢個殿應該得四僕同「皇后」
睇嚟依家多咗堆屍同隻重甲

我估本身堆屍應該係煉金工人
然後重甲入面友應該死咗（幽魂嘅哭聲）

我覺得冇必要開技打任何嘢
攻擊同防禦無效，冇明確指示應該都唔駛打怪
應該係以機關為主
防禦無效，應該好似之前冇得用重力異常過關咁
純粹係唔想你用啲防禦嚟硬闖陷阱機關

手上資源暫時得化學槍同酸彈
睇嚟搜集資源並加以使用會係重點
情況有啲似密室逃出 game
所以中間個鍵盤應該最後用嚟拎走個火爐!?

角色：尼菲特
行動：治療雷克斯及與雷克斯同行

角色：雷克斯
行動：打開鍋爐

角色︰屍人
行動︰搵幾條友摷下嗰兩條屍
搵啲魔法師 standby，如果條屍郁就用冰牢固定

角色︰尼菲特
行動︰八下平時有咩人會出入呢間房，菲力佢地有冇入過嚟，識唔識嗰三隻男僕

送雷克斯去死

我都係咁諗，本身都想送佢死，但一死團滅M底就唔出文

咁多位 咁多位 有三次機會團滅，可以盡情送佢去死兩次

唔醫佢， 每round -5%, 好快搞掂

你又有道理

我認真㗎
雷克斯依度應該最厚血
有尼克特喺度應該無咁易死

如果同俄服魔女個副本有得比，集中去左牙清條路先會唔會好點？

屌 我仲意為副黑甲係已經開始打緊人，點知係唔郁，反而愈郁佢就愈trigger到佢

不過是咁的，本身想屈m底機分晒每組探索小組都有個狙擊手/弓手，點知只係count牙清

將中川隊風哨打散嚟用咪得

如果有幾間房同步先完成到嘅嘢呢？
系統提示五個人一隊喎

我諗個系統唔會陰鳩你，有啲六個人先得掂嘅 task 掛

線索：
1） 黑甲最終或會變得攻擊性（其實我想搵人試下普件黑甲，拎走把寶劍，不過雷柒第一round已經掂過仲會扣san，所以不了）
2）鍋爐有爪痕（不明，可能係房入邊既東西所致）
3）冇左個女矮人，我覺得同個黑甲有關，是關哀怨呢家野多數都係由故事既女性角色擔當
4）房入面視野問題，唔知關唔關光暗度事，不過M底好明顯想屈你地機要我地派人深入去調查
5）矮人死的位置，點解係分開死？

角色：在房間既探索隊繼續深入調查各房間，運用狙擊手視野+30%的前題理應可以留意到整個房間。 特別係牙清個隊要調查堆屍體，或許當中有線索（本身想調晒所有重要角色出廳重組調查隊，不過應該會當一個行動，所以算數）
在調查鍋爐上爪痕的尼屍二探索隊跟中川呀圖重組成兩大探索團深入有氣息的房間
在黑甲旁守候的六小隊只留下重甲同神職待機（食屎啦M底本身我都冇諗住射個黑甲，怕個黑甲已經發左癲搵人殺，點知 ）
以上六小隊的法師跟狙擊手分成兩組跟隨尼屍兩隊探索房間內部。

唉屌仲有雷克斯扣緊血但係同隊神職唔幫佢回血既

罰緊我地亂咁落order ?

可能補血都要一個回合， 唔撚知

又話半小時回一次

返嚟啦 MM

係咪又訓咗

第三回合:11pm

---------------

中川小隊決定進入西房，發現此處是＂聖堂＂

派出無人機偵察，惜被系統禁止。

他們摸黑前進，突然，一個滿臉鮮血的‘半機械女神’用組絲血眼瞪着眾人。

她留有藍髮，嘴巴被挖剩一個肉洞，鮮血不斷從傷口流出。

中川小隊全體受嚇。

San值：中川小隊全人7/10
---------------

阿圖小隊進入南房，發現這裡是＂珍石庫＂

派出無人機偵察，惜被系統禁止。

他們摸黑前進，突然，一個慈祥微笑的‘半機械女神’看着眾人。

她留有橙髮，嘴巴被挖剩一個肉洞，鮮血不斷從傷口流出。

阿圖小隊全體受嚇。

San值：中川小隊全人7/10

———————

牙清小隊發現這裡是＂廢料埸＂

派出無人機偵察，惜被系統禁止。

遂深入房間，合力調查屍堆。

屍堆由碎成粒粒肉碎，他們深入肉醬裡搜索。

找出：紅色的女神長髮ｘ１。假牙ｘ１。

牙清乃‘老兵’，未對屍體有感。但其他隊員乃感到害怕。

隊員San值:6/10
牙清7/10

————————

雷克斯負傷後決定先找尼菲特治療。
他嘗試打開鍋爐，一碰，啵滋～～～～
雷克斯雙手盪出水泡。
尼菲特可上為他治療，魔力剩餘７０％

尼菲特問菲力鍋爐鍵盤的情報。
菲力表示不清楚，只有活在煉石大殿的人才知道。

————————
屍人繼續調查忠心矮人的屍體，無發現。

————————

神職者及魔法師進入北房，發現是大書庫。暫無危險。

————————

暫時數值：
ｓａｎ ｍｐ ｈｐ 症狀

雷克斯 ９
未進房玩家 ９
牙清 ７
牙清小隊 ６
尼 ７０
中川 ７
牙清小隊 ６
阿圖 ７
牙清小隊 ７

血肉洞即係唔可以交流？ 沒左個口

要儲齊 4條毛 （頭髮）

牙都要，個口變肉洞冇晒牙

之前提及
‘他看到皇后分別是：紅髮、藍髮、紫髮及橙髮。’

現有取紅髮， 南房有橙髮， 西房有藍髮， 北房點解冇紫髮。 南房同西房的頭髮可以直接取嗎

個書庫，睇樣M底都要我地俾關鍵字去找書，如果唔係當是但找冇發現

唔通黑甲有紫髮？

我覺得搵齊頭髮再dum入去爐度燒可能會trigger d劇情

北面書庫可能堆書有玄機？ 不過唔make sense，浪費好多時間搵書

提示：要同我講search我先會幫你search

似係要搜集配件整返個完整女神出來
但係而家只係得兩個，其他個兩個唔知去咗邊

我講嘅未必係所有情報，可能我收埋左啲專登唔講

如果法師用冰/水魔法去黑騎/鍋爐
有無得諗

屍人

帶同法師找書庫有沒有關於皇后，鍋爐，忠心矮人，黑色鎧甲，國王，大神兵的書及資料，另外叫陷阱師找書庫有沒有陷阱。

治療並修補西房南房的皇后
詢問這裡發生過什麼事 你是誰

第四回合:

屍人小隊：

放棄搜查屍體，進入北邊大書庫

憑藉他天生敏銳的觸角，馬上發現角落深處有一條血跡。

他前骷髏開路，跟隨血跡前進，發現一個奄奄一息的女矮人，急需醫治。

此外，他還覺得大書庫的情報不單如此

—————————————————

牙清小隊：

於廢料埸繼續搜索。

他們在南方牆上發現ＢＯＥＴ 四字

此外，廢料牆四壁染上血污，讓人不想觸碰。

牙清直覺房間還有道具未尋到。

—————————————————

雷克斯跟尼菲特留在大廳，沒有行動。

—————————————————

阿圖留在南邊‘珍石庫’，沒有行動。

—————————————————

中川繼續深入調查，發現翟堂角落有一個被砍去雙腳的重傷‘半機械女神’。

她雙眼、嘴巴被活生生扯出，傷口拉出條條血絲，頭髮皮開肉綻，不剩一根頭髮。

中川全隊San值:5/10

我點半出最後一篇

好，我等

整一整理咗有啲咩

雷爺應該流緊血

屍人： 派一員召喚尼及矮人npc去
檢查大書庫書籍及每個角落 例如check下啲牆有. 冇空心etc
研究下血跡係點樣做成 同受傷npc既係咪吻合

柒尼當下應該唔知四間房既情況

中村間房真係世界級
角色：中村隊
行動：派遺一名速度高回去傳話，並嘗試觸摸探索兩名“女神“，另外探索四周“環境“

我估被人剃頭嗰隻應該係紅髮

角色︰屍人小隊某 small potato
行動︰治療條女，有神職就用技，冇就餵藥，正血

角色︰屍人
行動︰Search 書架 or 睇下書架有冇啲咩標籤分類

角色︰牙清
行動︰同雷克斯講話堆屍有寶執，叫條友仔帶一兩條友搵

角色︰雷克斯
行動︰帶個神職入去食肉醬意粉，講兩句說話叫班淆底垃圾幫手搵

角色︰某神職
行動︰跟住雷爺，幫佢紓緩/解個流血 debuff

角色︰牙清小隊某法師
行動︰用水洗下四邊牆

角色︰尼菲特
行動︰問下班矮人「活在煉石大殿的人」係咩人，問下知唔知黑鎧係用咩造

個boet 諗起周星星既四十二章經

柒尼小隊可唔可以望下到底個鍵盤係數字定英文

其實有好多明顯野都要突然問先有真係唔得掂，同埋唔同有名角色有唔同功能又係幾難玩

btw 而家要做嘅事：
大廳：提防黑甲，火爐目的未知
四房女神：要找回失件治療，嘗試變回完整
圖書室：書本觸發
屍房：尚有物件，牆上文字

點半喇

01:30:1500

第五回合：

中川隊：

查看兩‘半機械女神像’，並沒有新發現。

＿＿＿＿＿＿＿＿＿＿＿＿＿＿＿＿＿

屍人隊：

他馬上喚來神職者為女矮人急救，總算喚醒她。
「紅色發瘋了……只有白色能夠起死回生。」
話畢，女矮人傷重死亡。

屍人繼續發看書櫃，發現一本‘心匠’的書特別搶眼。
「匠神受上三神委託，建造了第一神宮，伊甸園————」跟副本無關的神話書。
接着，他發現第二本書：煉石的秘密。
打開第一頁便寫着：再強的鍋爐也不能毀滅惡意。」

此外，小隊在大書庫的角落發現一堆倒塌的書堆，搜查恐怕要花一段時間（兩回合）
＿＿＿＿＿＿＿＿＿＿＿＿＿＿＿＿＿

牙清隊：

她飛奔到大殿告訴雷克斯血池內有寶物。
唯雷克斯問及她是甚麼類型寶物，牙清未能詳述。
雷克斯走進廢料埸，馬上被屍山所嚇，認為牙清不可能看到血池底下的寶物，拒絕並不再從牙清的情報。
雷克斯 San值:7/10

她命法師清洗牆上污跡，回復昔日光滑的表面。

＿＿＿＿＿＿＿＿＿＿＿＿＿＿＿＿＿＿＿

尼菲特問菲力有關‘活在煉石大殿的人’的之情報，菲力表示為大殿守衛、服務人。但他們不見縱影，兇多吉少。

＿＿＿＿＿＿＿＿＿＿＿＿＿＿＿＿＿＿＿

此時~黑騎士鎧甲似乎移動了頭盔，稍稍望着爐邊的尼菲特及矮人們。。。

好撚似鬼片

咁多位，而家我地可以將呀清個崩牙放俾其中一個‘女神‘
而家只係出咗紅，橙，藍

差一個紫色（可能同4守衛之一條女係同一樣野&黑甲）

另外火爐鍵盤上面係咩來？

訓前唔敢睇

廢清，講個大話都唔識，求其話有把大劍都得啦
牆上面咩都冇？BOET 都洗走埋？

屍人嗰到都焗住要搵
叫菲力入去食肉醬意粉，睇佢估唔估到有咩發現

聖堂除咗兩條女就冇嘢？

紅色痴咗線？姐係紅色女人癲咗？
白色可以起死回生？
唔會係抆甩晒頭髮變白色啩

四間房入面仲有冇門？
紫色皇后唔見咗

啲皇后咁勁揪

角色︰阿圖 & his frd
行動︰睇下珍石庫有啲咩
好似完全唔知珍石庫有乜咁

-------------------

書庫有書睇
牙清快啲搵嘢啦屌 除咗血池仲有啲乜啊間房
珍石庫放咗啲咩
聖堂睇下有冇啲道具收埋咗
中間除咗三條屍、爐同黑甲仲有冇嘢，可唔可以嘗試和黑甲搭話

仆街，重新睇返，黑甲係並未提及嘅事物

4個忠心嘅矮人搵哂全死
4皇后被毁，一皇后失踪
皇后操縱火爐

以下為ff:
南門班屍部分係入侵者，企圖利用活屍侵佔火爐，暗中令守衛隊中毒變屍一舉攻入三守衛被殺，三皇后被活屍摧毀，紫髮皇后啟動守護機制，閉鎖火爐，殺盡大廳所有活物，包括女矮人，女矮人中劍而逃，黑甲將屍體放哂係平時放野嘅所在，同時待機大廳等候變返正常？

西邊個間房，估計應該真係冇野，我都叫咗中川探索幾次聖堂，如果有野m底應該會提 中川覺得xxxxxx 但南門仲未探索過咩？.？定係未仔細探索。。。

正常trpg指令都有look around 就會有現場環境.氛圍，值得留意下嘅地方呢啲野，但係呢家係咩都冇

角色：阿圖
行動：探索南門房值得可疑嘅位置

皇后同火爐冇關
只係佢地離開大殿副本需要皇后同意

女矮人都未死，姐係件事應該係啱啱發生冇耐
咁兇手係邊得兩個可能性，一係離開咗副本，一係仲係度
如果仲係度嘅話，一係黑甲，一係喺個爐到，或者暗角匿埋
女矮人由大殿走入書庫，代表書庫都算安全
而大殿好可能係第一兇案現場

藍皇后同橙皇后被襲擊，應該都係想佢地講唔到嘢
藍皇后可能目擊成個甩毛皇后嘅甩毛過程，所以嬲到成眼血絲
皇后嘅傷痕唔似係黑甲用劍整出嚟
反而鍋爐有抓痕，可能係失踨皇后

應該喺到而又唔見咗嘅嘢︰
．失踨皇后
．甩毛皇后啲毛（做乜要抆到一條都冇？）

唔應該喺到而又喺到嘅嘢︰
．黑甲（甲入面有冇人？定鋼鍊？）
．肉醬（點解要碎屍？）

角色︰牙清小隊
行動︰Search 廢料場除咗 BOET 同肉醬仲有啲咩

角色︰牙清小隊某 small potato
行動︰拎啲紅髮俾中川小隊

角色︰中川小隊
行動︰係藍巨人變前揚下啲紅色頭髮睇下有咩反應

角色︰全世界
行動︰望下天花板有冇咩可疑

我地要用一個回合嚟 look around
Otherwise 只會見到房入面最突出嘅嘢

我反而覺得頭髮都仲未可以觸發到皇后。
反而有牙就已經可以整好一個完整嘅女神
呢個可以一試，至少俾其中一個女神可以講野

角色：呀清小隊一員
行動：拎物品'牙'俾中川／呀圖小隊

角色：中川／呀圖
行動：將‘牙‘放入藍／橙女神口洞，修補藍／橙女神

勁

由於藍／橙 小弟未諗好，交俾大家

突然諗起，如果牙由頭到尾得一副
咁係味要裝完再拆返落來／最差要摧毀女神先可以拎返 再接下個女神
咁呢個順序就重要

角色：全員
行動：購買提示

請善用道具

今日學校旅行，我要10先左右set好場先答到

現實世界玩我劇本要用個半鐘左右就玩完。

你地進度係15分鐘左右。

當然我要配合個故加左好多支線入去

留意皇后係壁畫咩樣，佢可能仲有線索

我以為開完門入石室條走廊就封左出唔翻去

我叫你地回憶，唔係出返去。

我比你地嘅情報只係最表面，唔好信哂/緣為搵完

好～10點答一篇。 今日瘋狂答文

簡單鳩估
就係四女表情並不一致
只係外貌同服飾一致

角色︰柒尼中川
行動︰交換地城情報，問下中川有咩道具係手

整理一下，四個忠心矮人，四個皇后，四間房

東房是廢料房，有大量肉碎，在肉碎中找到紅髮，牙，有字BOET。

南房是珍石庫，有橙髮皇后，口是肉洞沒有牙。

西房是聖堂，有藍髮皇后，口是肉洞沒有牙，另有斷雙腳皇后，沒口髮沒牙

北房是大書庫，有一個女矮人，說完′紅色瘋了，要白色′就死了

中央是鍋爐，上有抓痕，有鍵盤，角落有黑甲。

以上情報齊唔齊呢？

有冇其他嘢你地忘記左呢？

好撚多，係諗唔到點search出來

一開始提過黑甲有哭聲，可以搵聲望最高的人同佢嘗試溝通嗎？

廢料房尚有物品未搵
書房有堆書未睇
大堂有紅綠石黑底牆
黑甲有幽靈聲、黑甲燙手
另有三條(完全冇用嘅)矮人屍

藍髮怒、橙髮笑

遲早都要試
角色︰中央小隊某重甲
行動︰打 BOET 入鍵盤

不過我驚打完爬隻貞子出嚟滅團
始終成間房最大威脅一係黑甲，一係個爐

我有諗過，東房堆屍係守衛阻止紅色去鍋爐的下場，忠心矮人係去鍋爐輸入指令，會唔會4個忠心矮人都各有一個指令呢？

黑甲仲可以叫人用酸鎗射落去

牙清
繼續探索廢料場，另外查看道具紅髮，牙的介紹/說明

屍人
睇書

以下是討論
想叫雷克斯去珍石房找寶物，佢pve經驗夠豐富，應該找到阿圖未必睇得出的事件，但條pk仔找到的話一定獨佔，唔到團滅前都唔出聲。
可唔可以叫尼菲特一邊試入BOET，一邊留意雷克斯動靜，等佢冇得獨吞。

我驚佢鋼鍊咁
副甲先係本體

反而我覺得東房堆屍係用嚟免治放落爐
廢料可以變成能源
呢句嘢惹來無限遐想
又或者重生需要矮人肉做素材
邊有人咁得閑殺完人特登炒返埋一碟

四個皇后，四個忠心矮人
坦白講四個皇后一定有分歧嘅時候
會唔會係一個矮人 serve 一個皇后
（雖然都有可能係一皇三僕／兩皇兩僕）

角色：全部法師
行動：用冰和水魔法嘗試冷卻黑甲（
否則雷克斯用酸鎗
）

角色：中川小隊
行動：將啲肉醬放晒入爐

幫學生透火中

邊度旅行？
我今日好free

現在玩緊先發覺，尼菲特，真子都唔係太on9，隻驚啲機制原來咁撚難玩

1030截數，約答9出第六回合

雷克斯
去珍石庫尋寶

尼菲特
去鍵盤輸入BOET

依家比較決定性的情報:紅色發瘋＝＞危險
所以要知道被剝晒頭髮係咩色,係咪皇后
角色:屍人
行動:回想壁畫上四女除髮色外的特徵如表情、動作
Btw我估計黑甲內係四皇后之一

不嬲都係咁諗
真子 solo 副本真係好勁
不過尼菲柒真係柒

M底就係用trpg想話比我地知
我地比尼菲特更無能

你咋
我唔駛買線索都過到橋㗎

第六回合

牙清小隊：

派人到大殿通知尼菲特密碼的情報

她們大隊繼續搜尋，在牙清篤促下潛入血池。

雖然有心理準備，但仍然太嘔心

牙清小隊San值:5/10
牙清：6/10

—————————————————

屍人小隊：

決頂全力搜尋亂書堆，跳過下一回合

————————————————

尼菲特及雷克斯小隊：

從牙清小隊探子回報，知道密碼情報。

屍菲特讓雷克斯輸入密碼，雷表示有性命之憂，不願意。

尼親身上陣，輸入密碼BOET.

火爐突然燒起熊熊烈火，熱力逼退玩家。

未幾，爐門打開，尼菲特取得：黑色的機械心臟。

——————————

中川小隊：

嘗試跟女神對話。

垂死的女神雙目失明，嘴巴肉簾蠕動，說不出聲。

藍髮女神怒目而視，嘴巴肉簾蠕動，說不出聲。

———————————

圖小隊：

把牙清隊運來的假牙塞進橙髮女神口中。

她格格咬口，鮮血從嘴巴滴下——咧起一個詭異的微笑。

「嘻嘻」她對阿圖小隊微笑。

阿圖小隊嚇得四散而逃。

San值：5/10

————————————

圖小隊咩都冇做過就被人嚇走晒啲 san

我有幾樣野諗唔多明 但可能唔關事
點解啲皇后會分開哂
邊個鎖佢地入去
啲小矮死喺出面唔係喺皇后隔離，咁係唔係皇后比人鎖住都繼續serve 佢地幫佢地做野，跟住死埋（可能毒死？）
另外 如果書房果個啱啱先死 兇手 應該走唔遠加上只有一個出口（如果無祕道，係唔係好大可能喺黑甲入面）

所以我覺得我地有資料唔係好多，應該搵多啲

拎啲紅髮去橙髮到，向橙髮搭話。

「嘻嘻。」

補充：
牙清小隊於血清發現女神殘肢，已經無法分辨位置。

角色：柒尼
行動：拎個黑心去黑甲度調查 如有位放個心就放入去黑甲度

送死

死撚梗

比d冇名既團員放入去lo
怕m 底又話個人唔敢
浪費左個回合

皇后雖然有感情....
4皇后表情不一，但係 似係喜怒哀樂
西門：怒哀
南門：樂（？）

另外紅色危險 白色無事，唔似話緊皇后，反而似話緊火爐／黑甲

角色：阿圖
行動：嘗試與橙髮女神對話
對白：我屌你老母唔好再嘻嘻嘻嘻咁笑，講野啦撚樣

好

有冇得將甩毛人同殘肢掟落個爐到人體煉成

將橙色女人推去中川間房

阿圖小隊嚇撚死。

San值：0/10

仲唔講野就一拳打到佢滿地找牙

1300截

唔想諗喇，快d出啦仆街

番工點得閒諗呀屌你

雷克斯 柒尼

搜索黑甲

角色:雷克斯
行動:去珍石庫尋寶同給阿圖壯膽

角色:阿圖
行動:同橙色女神對話

角色:阿圖隊某幾個成員
行動:mon住雷克斯

角色:7尼
行動:回想壁畫細節

劇情進度太慢

怪我？

角色:某地精npc
行動:被命令去試探黑甲

問橙髮咩問題

依家唔係出文，係你地玩梗遊戲

唔敢

角色:阿圖
行動:同橙色女神對話
對白:我屌你老母唔好再嘻嘻嘻嘻咁笑，講野啦撚樣
仲唔講野就一拳打到你滿地找牙
呢度發生咗乜事

如果唔應就逐項關鍵字試:黑色的機械心臟
白色的機械心臟
黑甲
紅髮女神

再唔係打7佢拿返棚牙

攞埋頭髮

呢度發生咗咩事

BOET似係叫個爐運行，攪掂就出成品

等埋屍人同阿圖找到咩先再諗下一步

角色：柒尼
行動：問npc 黑機械心有咩用

灰鼻子同加菲呢d npc

個驚今個post玩唔玩得完？

題外話：有冇巴打玩過darkest dungeon同for the king，諗緊買邊隻好……

第七回合：

尼菲特小隊：

「這是甚麼？」她問菲力及灰鼻子。
二人搖頭，表達不知道。
但一直未作聲的眼罩矮人突然插嘴。
「鋼鐵之心，生化機械極致的工藝。
但為什麼是黑色.....」他說。
「你是誰?」尼菲特聽得頭頭是道，問。
「汶帝奇的匠師」，他說。

她拿着心臟，總覺得需要塞進哪裡。
——————————

屍人小隊：

因為人數眾多，一回合便完成搜索書堆。
得到：貓頭鷹綠眼鏡。他試載一下，發現地上的血跡變成鮮綠色，更清楚了。

屍人身為隊長，趁隊員搜書時自己查看其他書籍。
讀到一本'夢境'的書，提及黑白矮人會預告訪客遇上的挑戰。
——————————

雷克斯小隊：

因跟尼菲特行動太無聊，遂加入阿圖。
因於大廳聽說找到生化女神，故未對橙髮女神像感到驚訝。

——————————

阿圖小隊：

問橙髮女神。
「你是誰？」問
「你⋯猜猜。」女神回答，臉上盡是詭異的笑容。
「這裡發生了甚麼事？」問。
她看着大殿高處的窗戶，燦爛微笑。
「飛啊～到自由的世界去吧」她說。
阿圖再問問題，只得到花花鳥鳥等不相干的答案，橙髮女神似乎對玩家不敢興趣。

——————————

牙清未有行動。

——————————

補充，雷克斯加入阿圖小隊，在珍石室內及現一部破舊的鑽探車，開不動。

火燒巴可以更新張圖

個心放去其中一個爛口女度啦
大家有冇D咩睇法
定真係直接放去黑甲度試一試
反正有3條命

嘰————————刺耳的金屬摩擦聲。

大殿中的黑甲突然抬起頭，凝視尼菲特。

大佬，珍石室牛閪咁大部鑽探機，正常一入去都應該見到啦，唔通要唔同人look around 幾次先而家見到咩
有時唔係我地想咁慢，而係好多明顯野俾你收埋咗，唔好之後係大廳會多咗啲好撚明顯嘅嘢

插個心去黑甲度試下，雖然似滅團的節奏
屍人個眼鏡又係有排玩

不如問清個匠師個心嘅情報都好，
同埋 唔係有巴打話問個女神關鍵字咩
答案都係啲廢野？

我係到幫梗你地推劇情

我地咪又喺度幫梗你寫劇情 ，雖然勁多柒野

阿清潛入血池之後呢？
角色：屍人
行動：把眼鏡帶俾阿清

角色：阿清
行動：戴上眼鏡潛入血池探索

仲有阿清間房搵到嘅係女神遺肢
應該係聖堂冇腳個女神嘅
不如將啲女神搬哂出大廳先？

牙清載着眼鏡，漆黑中視物如白晝。
卻未能在血池中找到新的線索
————————————

尼菲特把黑色心臟拿近黑騎士鎧甲。
鎧甲馬上跟心臟共嗚，劇烈震動。尼菲特停住腳步，不敢再向前。

依家開始即時回答 我都覺你地慢

我仲未忍心賜死你地 依家開始認真

尼菲特覺得就毫無進展，購買了線索：

黑白矮的預言。

她召集所有玩家再次探索副本。

牙清載着護目鏡看副橙髮女神的布衣暗藏血跡，雷克斯小心翼翼掀起女神的衣服，發現心臟位置也被挖空，只剩一個肉洞。

其餘兩個女神像同上。

-------------------

中川拿着女神的血紅髮

展視於橙髮女神前，她不以為然。
展視於藍髮女神前，她依舊怒目。
展視於無髮女神前，她盲目，無法視物。

我唔識控制 淨係想睇

Free style. 有3條命

過橋時黑白矮人這樣說過：世間一切都是假象，唯獨面對幻像才可以看到真理。

見到屍人講預言已經去重睇 ，唔夠快攪到又課金

屍人回憶黑白矮人的預言。特別在意幻象一詞，似乎曾經進入類似的空間

㨂個女神擺個心入去

好啊 邊個

橙髮果個

blue

死人架喎

試試看吧.......

尼菲特把黑色的心臟塞進橙女神身體裡。

她的身體突然扭曲抽動，痙攣不止。

尼菲特大驚，馬上為女神急救。

豈料橙女神狂性大發，利指成爪抓向尼菲特。

她的攻速奇快，神職者反應不及，被砍殺多人。

尼菲特從肩到腰被砍傷，由阿圖救出。

雷克斯逃出大廳，屍人想施法之制被女神踢向牆壁。
橙女神跳起來，重拳一擊————轟隆。

屍人當場被打成肉醬。

Bad-end. 1/3

———————————————

咁快bad end

end去番邊到重新開始

由你地決定

喂喂喂，平時啲諸葛亮呢

善用道具呀

唉食屎啦，你條友今日bad end三次就借d意成日唔出文

哇，我唔bad end你地，仲慢慢引你地自己探答案就話我節奏慢，bad end 就聽我唔出文

放個心去無髮女神度gogogo

一係就無限bad end但你今日唔出文等我地試仲好啦，你都想互動姐

M底 出少啲文嘅新招

啱呀

咁就end 咗

中川 將所有女神既頭髮扔入鍋爐
並且輸入BOET

放個黑心去黑甲度呀

即時回答呢M底？

尼菲特把黑色心臟塞進無髮女神的身體，無髮女神身體抽搐，倒地死人。幸好未有殺傷玩家。

————————————

仔細啲

首先假設其他人冇進入類似的空間的感覺
即係幻象係喺屍人小隊獨處的地方----圖書館
當在幻象之地沒有真實,女矮人講既野好可能係相反
即只有紅色沒有發瘋,黑色能起死回生
黑色可以指黑甲/心臟
好明顯後者更貼切

9up only

「她死了.....」地精匠師檢查無髮女神脈搏，的確她死透。

玩家陷入一片恐慌，生怕觸發錯的機制。

反而中川的日本玩家比較少副本經驗，大膽建議把所有假髮扔進鍋爐燒，同時輸入BOET,原因不明。

屍人立即反對，惟尼菲特及雷克斯未有意見

中川把紅髮扔進鍋爐。
阿圖嘗試扯下橙髮女神的頭髮，不果。橙髮女神破口大罵。
牙清嘗試扯下藍髮女神的頭髮—————順利扯下。

牙清小隊San值-3 ：2/10

她們扯下藍髮女神的頭髮後，她露出紫色的頭髮。
————————————

放進火爐焚燒，未有產物

迷之聲：我唔撚寫廢話架

金走廊既牆係點架？
廢料場洗完變左咩呀

呀屌，鳩玩啦不如
中川，將所有女神放進火爐，並輸入boet指令

依家仲未bad end，我仲救梗你地。

角色：尼菲德
行動：把黑色心臟直撚接放入黑甲到

我比你地燒得姐係唔重要/要知道嘅事已經出現左

黑甲雖然與之共鳴，卻未有空隙塞進去。

要知嘅事實1：頭髮顏色啱，條金就唔會再俾人拆佢頭髮
2：仆街，藍下有紫

迷之聲：你地破壞左某關鍵情報

專心等滅團休息一天好了
其實M底俾左好多提示，但要重睇再諗，做緊野冇咁多時間細味

迷之聲：橙髮女神缺口，其他齊全。
藍髮女神缺口，同時血流披臉

角色：尼菲德
行動：洗滌藍女神

匠師插嘴：嗯....上等的彷生纖維。
他喃喃自語

角色阿清
行動 配上眼鏡重新檢驗充滿屍體嘅東邊房間

尼菲特離線 聯絡神神子相討對策

角色：尼菲德
行動：配上眼鏡與匠師檢驗黑色心臟

好撚想溶咗黑甲佢

玩家以水洗涮被脫下藍髮後變成紫髮的女神。

屍人最細心，逐個部分檢查

但突然弄壞了女神的耳朵，血如泉湧。

「讓我來」
幸得匠師修復，女神原好無缺。

玩家得知可以脫下女神的五官再安裝上去。

good move

一不做，二不休
角色：雷克斯
行動：使用溶槍溶化黑甲

小弟繼續去返工做野

我淨係想睇唔想玩

點解除個假髮都扣3點精神值 係咪痴線

牙清帶上眼鏡，到處都是鮮綠色的血跡，無有意義的情報。

惟她脫下眼鏡後感到刺痛。

因為牆壁經過清洗後像鏡一樣光滑，反射玩家手上射火把光。

關鍵情報

尼菲德
脫下 橙髮女神嘅牙
裝上紫髮女神上

但唔係一早洗滌咗啲牆咩 仲係血跡？

人物企位

我咁問得姐係有料到呀

冇錯呀，所以我專登講。多。一。次

牙清 用顯影眼鏡尋找綠色血跡源頭

要帶眼鏡睇埋d原本冇血跡既地方 最好就全地圖都戴眼鏡睇一次

牙清為了團隊著想，忍痛戴回眼睛查看，未有發現新的情報，因為光滑如鏡的牆壁反射著房內所有東西，令她眼花潦亂，只好放下眼鏡

牙清體力：99%

牙清 戴眼鏡行晒全場睇

再鳩估：
黑心我覺得係變左種既心 。要放個未變種既女神入個爐度，打密碼就會出個白色既心。之後放返入個癲婆度用黎將佢變返正常？

迷之聲：屍人讀到一本名為：夢境的書。提及黑白矮人的預言。

兩旁的象牙白大理石牆打滑得如鏡一樣滑，反射着一閃一閃的燈光令空間無限
放大，就像夢境一樣。

屌你 呢啲又出文出得咁快

Good try

屍人繼續睇本書

幾時先可以比次大成功
覺得自己次次都致命失敗

返度屋企再慢慢玩 copy晒d文入word度方便睇先繼續

牙清戴眼鏡走遍副本範圍，由雷克斯發現道具，以試試看為借口，獨佔眼鏡。

不一會，尼菲特想查看眼鏡，雷克斯表示已經扔失。副本中無法再次使用眼鏡

我有諗過扔返粒黑心落爐 刷到佢出白心

正常來講
黑心一定要加野先變白心

屌你老母 姐係眼鏡不重要？

屍人細味夢境一書，並無新發現，覺得關鍵在預言跟現實之間的共通點

呀圖：搬動探鑽機到夢境房間並搭上探鑽機嘗試啟動

真係屌左出聲

鑽穿大理石檣

你地話拆橙女個口去紫女到，我記得，但幫你地衝左依個線索先

無法啟動。

鑽爆件黑甲

佢係房，望住大殿個窗？？

同朕 check 下個窗啦

屌呀 善用道具
你個野壞左呀 仆街

角色：呀清
行動進入東房後閉眼探索

帶橙女去鏡房等佢望下大到仆街的假像喇

火燒巴亂入副本，抬頭望向大殿的聖窗，看到一行小字：望下啲牆啦仆街仲望天

附送一隻中指圖案

善用道具：那個法師聽到甚麼生化，仿生，想起那個異變細胞

牙清閉目入廢料場搜索。

尼菲特馬上拉住。
「你幹甚麼？！」
「又真像又幻像又假象，我試試看閉目搜索」

她說得頭頭是道，眾人不天阻撓。

未幾———啵沙～～～～
「鳴～～～」牙清不慎絆倒，摔向廢料，被斷鐵枝刺穿胸膛

神職大驚為她治療致命傷，全體剩餘80%魔力

呀圖檢查鑽探機無法啟動嘅原因

on9仔牙清

尼菲特讓阿圖檢查鑽探機。
阿圖不笨，當然叫匠師檢查。

不一會，匠師說：缺少富有生命力的原件

將黑心放進修補鑽探機

阿圖雖然沉默，腦袋卻十分靈活，譏笑尼菲特弱智。

尼菲特大吃一驚，San值9/10

火燒巴表示搵牆都要時間啊屌你
又要諗更唔更新你幅地圖
屌邊更新得切

總之要搵嘢打爆啲鏡啦
但鑽機又冇電
將廢料放入火爐可以產生能源

角色︰廢料場小隊
行動︰搵啲廢料掟入火爐

角色︰屍人 & 矮人
行動︰將藍色人副尊容砌落無髮人到

無法進入，似乎要接表輸入動能。

咩來

將廢料連同插喺上面嘅牙清掟落火爐燒啲能源出嚟

中川把紫髮女五官拆下，安裝到無髮女臉上，值無髮女已死，沒有事情發生。

可以直接bad end，不過算啦唉，要救你地一次

無髮人死透？
咁姐係放啲器官上去有冇用

冇心臟都未死 死乜鳩

有巴打神早整死咗條女，放個心落條女到即死

玩家合力扔廢料進鍋爐，產生橙色熱氣。
「不行...沒有容器也是浪費。」

雷克斯逐搬動女神像，不果。

專憐月返牙清條線先好唔好

被雷爺吞咗嘅道具仲有得用咩
望鏡鏡都收咗皮

如果可以，咁雷爺拎粒異變細胞被個獨眼矮仔睇

好緊張 feel到又就bad end

呀清個邊
呀清 潛入血池望返上去房

冇啦 我即係諗到呢樣

副眼鏡都收咗皮

牙清嗰邊嘅重點係牆
光滑嘅牆，好似金夢走廊咁閃嘅牆

間房個牆，反射光源提左幾次，屍人又覺得同幻像有關，問工匠這個設計的用意

雷克斯交出白色生肉予匠師。

「這是甚麼？」他問。
「異變的細胞」雷克斯說。
匠師及四周矮人臉色一沉，落慌而逃，暫時不肯回答玩家問題。

牙清想爬起來潛入血池，被屍人按下來。
「你都係算吧啦」他說

雷克c 用個鑽鑽牙清洗完好光個牆

點解...你射12碼，對方冇守門員都唔出腳不特止。仲要跑返中圈搵球證

雷克斯用電鋸破牆，不果

你都係直接出返文吧啦

唔俾入血池
唔俾問 NPC
唔俾人望天花
唔俾人搞女人
火爐差容器
電鑽冇電
廢料場幅牆好閃

屍人&牙清留意下廢料場幅牆所反射嘅倒影
睇下有冇唔妥嘅地方...

所有移動到既野都拎哂去牙清洗完個牆度
睇下會發生咩事

屌，原來係射12碼，球證吹完又唔指12碼點我都唔知係吹插水定十二碼，sor9ry

屍人決定親自出馬，查看廢料場，驚見BOET於鏡面一樣的牆上左右調轉，變成T308

拆哂d 女神可拆既野
拎去發光牆度賞試砌一個新女神

屌 原來係想講反射字體

有諗過但BOET係work左仲要拿出一個會令人團滅的道具

放個黑心去爐 再輸入T308

屌你當佢微波爐咩

第一次放黑憐都唔洗料啦

咁直接入碼lo
快啦

屌咁唔放直接輸入t308 囉

冇籠都射唔入，喊住離場睇其他巴打射第二輪
巴打們加油

可唔可以對比到 啲皇后既樣 ？
因爲紅加藍變紫 ，同埋果個工匝講咩咩仿生纖維，我覺得係假髮
是旦搵個npc 去走廊對下

屍飛奔到鍋爐。輸入T308

鍋爐發熱，突然打開蓋面。

系統提示：得到 白色機械心臟

我又試下先
牙清
戴上道具眼鏡，仔細檢查各女手部，着手分析當時戰況

咁做原因係
一入到去，個個都唔齊整，除左1個對腳應該係大劍齊口斬左之外都無其他武器，無口無舌頭應該係徒手攻擊?
係大混戰?圍攻?定係其中一個發狂殺其他人?

白心放去橙女神

証明成團人都智力低下，得屍人可以trigger到鏡面字體，on99

眼鏡比雷克斯吞左，牙清都重傷休息

佢地唔可以返去走廊，只隨4房+大殿

雷克c 全程執黑甲度待機
唔想佢咩都私吞哂

快

屍人把白色心臟塞進橙女神像。

此時橙女神像仍有嘴巴。她驚訝地大笑。

「哈哈哈哈哈！想不到我才是得到自由的人啊！」話畢，五指變爪，屠戮全場玩家。

Bad end 2/3

咁
放去藍髮個女神度

心臟係靈魂...
屌你老母

牙清 重新檢查 藍髮女神D頭髮
快D比返關鍵線索我

其實我想出文呀

樹巴都屌尻我架喇。

咁你明下場係咩啦？

得翻一次機會

拆哂佢d 手腳 但比個口佢
先放個心比佢

你班仆行當牙清公廁咩，叫尼菲特郁下啦

屌，呢句真呀

黑白心有冇得合埋or 分拆

有黑白心臟又點
放邊都死
不如一次過將兩個心臟炒埋一碟啦

你地控制，我提哂水

———————

尼菲特檢查紫髮女神，發現紫髮穩固，單憑臂力無法扯下。是她本來的頭髮

拆左橙女個口
裝去其他女神度
再問佢係邊個
呢度發生咩事

不如咁啦 ，拆撚哂啲口佢
白心放紫女 ，黑心放橙女
睇佢地自相殘殺算啦

迷之聲：黑白心冇得混合呀

無髮女嘢都冇講過就死撚左喇，你地當然缺少左好多情報啦

屈藍髮女講野呀

反正我地bad end咗，不如俾返個無髮女我地撚下

屍人把橙髮女的口拆下來，塞進紫髮女神的口中。

她咬咬假牙，吼出獅子一樣的咆哮。

屍人San值:5/10

她怒目瞪着屍人，未說一話。
屍人馬上沉思，應該問甚麼呢？
————————————

屈bad end 比m底休息一日都唔得
笑左
真m

好好好好好好，你地話事

仲屌尻我唔推劇情，一塊鏡搞半日，遲下要同你地特訓

通常旅行日完 第二日都唔洗返學
你條友好出文

Show 個白心比佢睇
問佢係咪好想得到白心
白心對佢有咩用
黑心唔問住

你地食＿啦，舟別樹巴依條仆街仔，我係打算你地通關即日出文，將你地玩嘅過程轉做正文。所以我一開始好小心咁導你地，點知仲怪我唔想出文亂判死刑，真係嬲到我賴屎。仲多左兩個副皮，我真係嘔血

—————————————————
屍人舉起白。
「你想特到嗎？」他問。
「呸！我才不想得到這件髒邪之物！」紫髮女神怒吼

順便問埋黑

喂你地係唔係回朔到無髮女未死既時間呀，係就大家一齊跳喇

係 照跳

反正都係，問哂佢啦
你地是否內訌
你完整嗎
你目標是
皇后
黑甲
火爐

係lo
照問埋黑

之後照同一方法去問埋冇頭髮個個

跳啦 ，但係而家嘅資料係味要重新搵過

琴日冇時間玩

失控嘅情況係今日晏晝先開始

一日冇睇
D 資訊量好似仲多過平時有文咁
推左勁多頁

「冷靜………」中川放下兩米長的反坦克步槍，幽幽道。

當日俄軍壓境射穿小烏龜既仆街

人黎同我即刻暗殺中川

跳丫嘛？跳！

玩家倒視野變白～～～張開眼，無髮女仍然奄奄一息，黑心臟還在尼菲特手中。
—————————————————————————

滅團條件：

以下角色死亡———
尼菲特
雷克斯
牙清
屍人
阿圖
中川

咁成功條件係咩？

皇后俾你拿走鍋爐？

眼鏡 白心 呢d拎番哂先
唔比雷克c 搞

拆個口裝去冇髮女
問

白心 黑心 有咩用

呢度放生咩事

拆晒橙女神五觀加假牙落無髮度

屍人

珍石房阿圖入去咁耐都見唔到部機，中川入聖堂找兩次分別找到兩個女神，洗唔洗繼續找直到話冇發現

無髮女 = 藍髮女
比紫髮搶左D假髮先變左冇頭髮

屍人把橙女的五官拆下，安裝到無髮女臉上。
她呻吟一聲，眨眨眼睛，對玩家並無敵意，然後眼神婉惜地看着藍髮女神的背影。

幾時玩死咗……

咁紅髮女發瘋自己剪完頭髮入血池自殘碎屍？

有古怪

問佢發生左咩事

佢都想得地good ending 係愛呀哈利

叫匠工查吓紫髮外，其他女神的頭髮，係仿真，定真頭髮

其實應該拆晒橙女啲嘢

總之無髮同原本藍髮嗰隻要有口
放得起埋一齊應該可以講下嘢

問下無髮人想要咩色頭髮
答到就比佢
答唔到就兩樣都比佢戴下

全部都係仿
四個女人都係人造人嚟㗎

不如咁，將藍色頭髮洗返做紫色頭髮先

你地舌戰一陣先，我抖抖，肚痛

你班友真係

我跟推薦俾牙問無髮

D心同副黑甲應該都係污穢之物

好想放晒兩個心落黑甲度

角色：智力無限既屍人

問無髮發生咩事, 再分開問藍髮

我好想叫佢地掉白色個心落血池到染色

叫得比尼菲特郁 就姐係尼菲得先可以觸發某D劇情啦
尼菲特 向無髮女問情報

仲有個黑甲好似望住佢

將個黑心比屍人睇下黑甲會唔會轉人望

仲有鑽機有返電未
不如搞左鑽機先

如果會, 我feel到之後佢會追殺攞住黑心既人, 之後就可以放個心入個癲婆度等佢地互片

我估係將白心比一個女人等佢行到
黑心係指定黑甲目標用

mm 叫我地睇壁畫
係想講四女容貌一樣，可以互砌

廢室牆鏡 boet
出咗白心黑心

廢料鐵枝
放落爐會出問橙氣，需要容器

珍房有電鑽
放唔到心，要駁能源
電鑽需要有生命力嘅材料
電鑽鑽咩未知
目前手上有生命力嘅嘢︰黑白心、異變細胞、女人殘肢

血池探索完畢，廢房應該冇嘢啦

黑白心應該係turbo咁嘅存在
橙人有白心都會發癲
橙人裝白心會獲得自由
藍人唔想要黑心
無髮人裝黑心會死
結論︰白心對女人有益，黑心有害

問下無髮人啲眼耳口鼻被邊個抆咗
將橙人啲手腳拆落嚟比無髮人

鑽探機有無野拆到出黎？
電池果啲

要問仔細一點係咪？

問無髮同藍髮既關係 尼柒

問無髮為何你們會成了這慘樣？ 雷柒

問無髮 皇后在哪？ 屍人

會唔會係變異細胞落爐吸能量
比電鑽用

好想知真子條肥蛆食咗變異細胞會點

角色︰尼菲柒
行動︰對黑鎧使用淨化/聖系魔法

忙到嘔嗰陣 mm 就秒回
依家勁得閑佢就潛水
唔通我地真係有緣無份

我想係

好難玩。。。
我load下先

尼菲特馬上為女神急救，但神術對她沒有功效。

「你跟她是甚麼關係……」屍人指着藍髮女神問。
「我們………都是姊妹………」無髮女神有氣無力回答。

「為甚麼你們都受傷了？」屍人問。
「……………………」無髮女神欲言又止，似乎不知道答案。

「皇后在哪？」屍人再問。
「不知道…………」無髮女神回答。

「這個………知道是甚麼嗎？」尼菲特捧着黑色心臟問。
「不知道…………」無髮女回答。

「你是如何受傷的？」中川問。
「當天…皇后問我有關自由的問題……我不明白。」無髮女回答。

「然後發生甚麼事？」中川追問。
「忠心的矮人，愛莉亞打翻我的茶杯。
喜愛整潔的皇后叫她出去，由其他矮人捧上新茶杯，我便失去記憶。」無髮女說。

「關於愛莉亞…你知道多少？」屍人眼有機可乘，問。
「她很聰明跟善良的僕人，同時很愛美，總愛照鏡。
她總會在身邊留下便條，讓同伴玩小遊戲。」無髮女回答。

「你們姊妹間關係好嗎？紅髮…是誰？」尼菲特問。
無髮女神今回警覺地搖頭，不再說話。

「皇后的身份一直是謎團，她不會洩露的」菲力插嘴。

「你想要嗎？」尼菲特拿出白心臟問。
「不知道………」無髮女眼睛閃爍一下，隨即陷入一片茫然。
。。。。。。。。。。。。。。。。。。。

他們把嘴巴拆下來，安裝到藍髮女神臉上，此時，中川發現藍髮女神臉上的血從頭皮滲出，好奇之下一掀，把整塊頭皮掀起來———露出紫色的頭髮。

「你…這是你的頭髮嗎？」中川拿着藍頭髮，問。
「我要復仇。」紫髮女神說。

「向誰復仇？」中川再問。
「我要復仇。」紫髮女神說。

「我們幫你復仇，目標在哪？」尼菲特問。
「大廳內。」紫髮女神首次冷靜下來，看着尼菲特說。

「在哪個方向？」尼菲特問。
「我要復仇。」紫髮女神說。再次陷入無限的輪迴。

。。。。。。。。。。。。。。。。。。。

同樣的手法，他們詢問橙髮女神。

「這個你想要嗎？」尼菲特捧起白心臟問。
「也連吧。嘻嘻。」橙髮女神笑說。

「你如何受傷的？」屍人問。
「飛吧～～～到自由的地方去。」橙髮女再次向窗戶重覆。

「你知道皇后在哪嗎？」屍人再問。
「不在這裡。」她說。

「這些心臟是甚麼東西？」尼菲特捧出心臟問。
「自由的代價。」她說。

玩家再詢問，只有花花鳥鳥的答案，逐離開房間。

「再拆去嘴巴嗎？」牙清問。
「唉～～～沒有頭緒啊！」雷克斯第一個步出房間。

橙女神突然說話。
「也許……大家都在說謊喔。嘻嘻嘻嘻」

睇完這段，不如你出文算喇，好想睇文

我諗有人係杯茶落左毒，毒暈晒所有人

廳入面得四樣野，其中三個係矮人屍體唔知可唔可以搬去俾紫髮睇再trigger劇情？ 如果冇反應即係黑甲係佢仇敵？ 咁就直接問黑甲既問題？

無髮睇黎要裝白心得到自由？ 但可能其實想呃尼柒為左得到自由

唉屌 如果真人玩一定有feel d

其實仲差一條線索你地就搵哂，可以有full story。

講埋比你地聽，最後一條線索係岩岩嘅對話有提示。

同時～～～你地可以立即判斷出有一個女神講大話。

搵下女矮人條屍先，應該會有紙仔
位置係重點？，紫髮要復仇，但未問對像
未問無髮本身係咩頭髮
得白心臟會自由（脫離皇后控制？）
得黑心臟會失控
仲差一個女神未明
係唔係仲有野漏

終於有進展

屌，你地識砌落橙女個口到，就唔識拆出嚟比其他女用

我有講可以拆

牙清
仔細檢查女矮人條屍（講左幾句就死左個個）

我都有講拆左佢合去其他度

果時你地已經塞左個黑心比無髮女，整死左佢喇。我直情改劇情去救你地廢是bad end呀

屌
咁玩呢d game 係咁架啦
咩都合左先
玩d 逃脫game 都係合左d 道具先架

紙仔會唔會就係最後一條hins

希望今晚會開估

唔知點解覺得咁樣睇仲恐怖過睇文

愛莉亞係女矮人
黑白心臟係佢收埋係鍵盤嘅
鏡同 BOET 係佢嘅傑作
佢寫 BOET 嗰陣廢房未染血

橙髮女人係問自由嘅皇后
喜愛整潔的皇后係另一個人
已知橙女神攞咗白心會得到自由

黑心同黑鎧有共鳴
咁將白心拎去黑鎧前面又會點？
定有副白鎧收埋咗？
又試下裝粒白心比無髮人

咁樣 bad end 兩次即刻冇人敢試
線索唔夠
電鑽鑽咩都未知
容器又唔知係點嚟
look around 都要基本講下有啲咩地方可以摷下

暫時目標應該係放好嗰兩粒黑心白心
三條女，兩個心

你自己睇下 #769 你講咗咩

差不多,我去到#920出下一篇啦

果時無髮女已經死左,我已經改左劇情喇

都係#930下一篇,你地就到結尾

同你地講,搵出最後一條線索,邊間房,搵邊到,講得中就出比你地.

跟住跟剩低推理喇.

搵圖書館嘅女矮人屍

咁黑甲係做乜柒，裝飾來？
定其實黑甲先係女皇

揾晒每間房所有地方

我記得得我玩TRPG果時係玩喪屍副本，我個gm 朋友話：

當你張開眼，發現火車外被喪屍包圍，你地依家---

我第一時間扔左個我另一個friend落車，我個friend反抗，要求同我決鬥，我個gm friend叫極我地都唔肯郁係要抗死對方，給果比gm放喪屍入嚟殺左我地重開

真正玩要roll dice ， 憑數值大細決定講幾多情報，所以你地玩果時明明間房有嘢我唔講就係咁解。

我roll唔副dice，只好等你地仔細問

全部都係致命失敗

but 一開始走廊唔係話四條女都係白甲架咩? 之後樓上話黑心係自由既代價咁我assume佢同黑甲係一pair? 即係好似樓上巴打講要搵套白甲出黎?

一次追太多資訊好辛苦

會唔會洗下副黑甲會變返白
係咪未試過拎白心埋黑甲度？

無髮女
「你是如何受傷的？」中川問。
「當天…皇后問我有關自由的問題……我不明白。」無髮女回答。

紫髮女
「我們幫你復仇，目標在哪？」尼菲特問。
「大廳內。」紫髮女神首次冷靜下來，看着尼菲特說。

橙髮女
「你知道皇后在哪嗎？」屍人再問。
「不在這裡。」她說。

橙髮女係皇后，佢呃鳩人
紫髮想向黑甲復仇

除咗黑甲個頭盔佢 or 搜索女矮人身邊有冇字條

「關於愛莉亞…你知道多少？」屍人眼有機可乘，問。
「她很聰明跟善良的僕人，同時很愛美，總愛照鏡。
她總會在身邊留下便條，讓同伴玩小遊戲。」無髮女回答。

間房啲牆似鏡有冇關？ 愛莉亞係關鍵？

應該就係 BOET 嗰到

好想睇文
準備開po啦MM

「嘻嘻嘻嘻。」

930

會唔會有整合版 睇得好似有啲亂

MM 應該會由入門口嗰刻寫過一次

玩家按照無髮女神的指示回到大書庫仔細搜尋女矮人愛莉亞的屍體，未有發現線索。

「她總愛在身邊藏起小紙片………」屍人特別在意女神這一句。
玩家把她的屍體拖到走廊，屍人命人清空愛莉亞身後的書櫃，發現書櫃內藏有一張紙。

上面寫着：

我聽到了………

瘟疫毀滅汶帝奇後，皇后覺得不用再保護鍋爐，可以打破萬年枷鎖，離開汶帝奇。
惟聰明的工匠把皇后的力量及意志分成給３侍女的心臟，永遠鎖在‘煉石大殿’內。
皇后打算毒昏她們，挖出她們的心臟扔進‘地熱鍋爐’合成新的心臟逃出汶帝奇。
我偷偷在鍋爐上安裝了密碼，並在皇后不會去的廢料埸寫下密碼。

剛才皇后打算毒害侍女，我假裝打翻茶杯離開。
不一會，皇后走到鍋爐邊，挖出自己的心臟，連同３侍女的心臟放進鍋爐，卻發現無法打開鍋爐。
她立即知道是我做的好事，打傷了我。我逃進書庫，在角落打翻大量書，假紹自己躲進去。

暴怒的皇后找半天沒發現我，失去心臟後她機能馬上停頓，離開大書庫了。
然而我不行了……希望匠師發現我密碼的秘密，重建汶帝奇吧。

大書庫再無線索
————————————————————————

真相大白

可以正式出文

快啲，宜家開出今日果三更

M底會話出晒線索，要我地推理埋點爆機

即刻爆6000字出黎

我劇透多小小，隻黑騎士其實會隨時間甦醒，逼玩家決定。

但你地卡關太嚴重，我依個機制都冇出到。

當然，正文會解釋

雷克斯頂唔撚順
買線索

好啦～比你買啦

「系統提示：找出以下對話的邏輯矛盾。」

「你跟她是甚麼關係……」屍人指着藍髮女神問。
「我們………都是姊妹………」無髮女神有氣無力回答。

「為甚麼你們都受傷了？」屍人問。
「……………………」無髮女神欲言又止，似乎不知道答案。

「皇后在哪？」屍人再問。
「不知道…………」無髮女神回答。

「這個………知道是甚麼嗎？」尼菲特捧着黑色心臟問。
「不知道…………」無髮女回答。

「你是如何受傷的？」中川問。
「當天…皇后問我有關自由的問題……我不明白。」無髮女回答。

「然後發生甚麼事？」中川追問。
「忠心的矮人，愛莉亞打翻我的茶杯。
喜愛整潔的皇后叫她出去，由其他矮人捧上新茶杯，我便失去記憶。」無髮女說。

「關於愛莉亞…你知道多少？」屍人眼有機可乘，問。
「她很聰明跟善良的僕人，同時很愛美，總愛照鏡。
她總會在身邊留下便條，讓同伴玩小遊戲。」無髮女回答。

「你們姊妹間關係好嗎？紅髮…是誰？」尼菲特問。
無髮女神今回警覺地搖頭，不再說話。

「皇后的身份一直是謎團，她不會洩露的」菲力插嘴。

「你想要嗎？」尼菲特拿出白心臟問。
「不知道………」無髮女眼睛閃爍一下，隨即陷入一片茫然。

照推理， 唔復活皇后拎唔到爐。復活皇后 大隊會被殺

我地仲要推理返邊個係皇后
同埋要點做

假如你地搵到皇后嘅真身，隻黑騎士最後係會幫你地打皇后

無髮女 就是皇后吧

我已經通哂水 最後一步自己玩啦

橙髮女係皇后

如果無髮同藍髮真係姊妹， 而橙髮唔知皇后喺邊。 假如呢d 係真。 皇后就是紅髮或者紫髮？

搵邊個係皇后啦

3個人選
藍紫頭髮，橙頭髮，無頭髮

已知，皇后唔會入廢置室，但紅頭髮及牙在內

無頭髮慘狀與其他不一

藍紫與橙只失去心臟

3侍女一皇后，而心臟係自由嘅關鍵

照無髮女所講
侍女理應係唔知情嘅情況就被下毒毒昏
但藍橙兩人明顯知情
所以無髮都有啲可疑

紫藍髮只提及復仇並討厭黑心臟：可能性有二：一為女矮人，二為皇后，後者可能性較大

仲有冇

有個問題。 皇后開唔到爐， 究竟點解白心 黑心會喺入面

紫藍髮討厭白心臟的原因係因為白心臟係用3侍女心臟煉成
可見紫藍髮應為侍女
藍字Agger

當佢本身打開蓋引皇后放入去再上鎖，如果本身鎖住，皇后就keep起啲心，咁就冇可能俾工匠發現秘密重建國家

皇后是謎的話，無髮講過皇后愛整潔唔會去廢料場算唔算矛盾？

提示：佢嘅身份

無髮講大話，無頭髮係唔想俾人認得出佢原本係邊個，但係點解個被發現情況咁慘就真係唔知

最大迷題係紅髮侍女點解會俾人分到屍都唔見，最後又點樣入咗廢棄室

個密碼鎖係唔俾人拎入邊嘅嘢，但係可以放嘢入去

「忠心的矮人，愛莉亞打翻我的茶杯。
喜愛整潔的皇后叫她出去，由其他矮人捧上新茶杯，我便失去記憶。」無髮女說。

憑呢句 忠心的xx, 已經係皇后的語氣

類似，但錯。

忠心的矮人係佢NPC名

紫髮

快出文

皇后快d幫我地毒毒報仇啦，成日無出過文

關唔關事？

#980開估

你是如何受傷的？」中川問。
「當天…皇后問我有關自由的問題……我不明白。」無髮女回答。

^
問非所答

屌，好似做pure maths 咁，睇住ans都寫唔翻中間出黎

補充
「為甚麼你們都受傷了？」屍人問。
「……………………」無髮女神欲言又止，似乎不知道答案。
^
呢度答唔出野, 之後問如何會答到

其實唯一對白心有渴望反應既得無髮

如果全部髮女都講緊大話

紫髮話仇人係大廳即係係房間入邊

唉屌快d980 想訓

9

8

7

我幫手推一下

希望開估時睇完答案係 ，而唔係

in m底 we trust

開估吧

答案係：無髮女係皇后

但並唔可以由佢單一口供推出。
——————————————

首先，睇紫髮女口供：

佢只想復仇，一直冇提及皇后身份。

乎合壁畫同菲力提及，４侍女互相守望，掩護身份。

同時，她對白色心臟沒有興趣，並稱之為：邪物

可推斷為侍女

——————————————

然後，睇橙髮女口供：

佢：飛阿，到自由的世界去。
並未提及自由是自身願望或是他人願望。

同時她會提醒玩家，可能所有人都在說謊。

乃正邪不定的角色

——————————————

最後，無髮女：

佢表示自己受害於皇后＜———以上情況未曾出現在其他侍女身上。

既然皇后只有一人，即紫，橙髮女肯定有一人為侍女，她們會保護皇后的身份，甚而紫髮女要復仇仍不向玩家供出皇后身份。

那麼無髮女一開始便告訴玩家———＞自己非皇后，即邏輯矛盾。

此外，只有她告之女矮人的情報，玩家亦憑無髮女的情報找到女矮人的答案。

將會得知真正的密碼而得到白心臟———＞即她想得到白心臟

綜合上述口供，無髮女乃皇后機會最大。
——————————————

女矮人知道紅髮女為皇后，已警告玩家：紅色發瘋了，只有白色能夠起死回生。

另外，根據女矮人的遺書提及，皇后已經得到其他侍女的心臟。

即紅髮女亦在埸，但一直未現身。

為甚麼紫髮女會披上一藍髮？

皇后於侍女失去動力後，先挖開藍髮女的頭皮，再蓋在紫髮女頭上。

然後自殘，把殘件扔進廢料池，自己最不會去的地方，假裝紅髮女被殺，然後裝成受傷的藍髮女，以騙取玩家之同情。

——————————————

那麼真正的藍髮女在哪？

大神兵，黑騎士鎧甲內。皇后把她藏進去，假裝紅髮女被碎屍的假像。

——————————————

下sem要 take 返科logic玩下先得

完咗？

紫髮仇人係皇后
而皇后為咗唔俾人認出就自斷頭髮？

係

TRPG部份完左，會用正文文代接下來個副本點完

就算繼續玩都諗唔到，點完成個副本

知道無髮係皇后，但點樣令佢轉個鍋爐俾玩家都仲有慢慢長路

只要玩家指出無髮女係皇后，藍髮女便會駕着大神兵保護玩家。同時觸發下一段劇情

即係本身我地玩到指出皇后就end game，再去正文睇結局？

今晚會完副本？

太唔知做緊咩

TRPG係冇所謂結局，所以我點都要用完整一篇文去重寫，聽日啦

問左點先叫通關
又唔答
答有足夠證據指出皇后在那/誰是皇后
咁樣應該會易捉到路d
唔知點贏真係好多路可以行

其實我覺得真人玩會好好多，起碼會要一齊討論到
起碼會逐步估到皇后係邊度既我諗

其實trpg有d似揭尾估但冇結局話你聽 所以M底good try

Btw估唔到會兩日冇文

冇文 我打仲多

有啲嘢唔明
姐係女矮人其實係準備咗黑心去跣皇后一鑊，用鏡收埋咗真正嘅密碼
然後藍橙紫礙於身份問題唔可以踢爆皇后
紅皇后因為搵唔到密碼又氹唔掂女矮人
加上冇咗心就冇乜電
所以決定佈局扮慘等玩家嚟幫佢拎個心

其實黑白心係冇乜必要放入去
電鑽、廢料變能源純粹係下一個階段嘅伏筆
貓頭鷹綠眼鏡有咩用
但點解紅皇后要講個女矮人嘅事出嚟
（雖然 feel 到原本係可以玩落去，但礙於我地進度太慢 ）

===============================

今次玩得有啲亂有幾個原因

一來係大家怕 bad end 唔敢亂嚟

二來係唔知邊啲位估啱定估錯，好難判斷有咩值得做
因為係呢到玩 TRPG 太多人估
都唔知應該建立係邊個嘅推論上面
instead of MM 直接揀啲行動
可以試下將巴打估得啱嘅部份塞落角色把口到
好似上次將諾門巴打塞落尼菲柒個口到咁
肯定咗某啲推論，我地再 base on 嗰 part 延伸落去
會好玩過用謎之聲答問題

例如三條女講完嘢，雷爺出門口嗰下可以直接啲講
「咁姐係皇后係邊啊？」
屍人睇完書之後，可以直接話︰
「咁好可能我地依家見到嘅嘢係假嘅（黑心）」
對 MM 要求係高啲，不過 TRPG 本身就係難寫啲
二來我地估唔到都冇辦法

三來係大家一心想拎走個爐
冇諗過要搞啲後宮關係

四來係成個故仔都建立咗係張紙仔到
紙仔差唔多係俾到 80% 嘅關鍵內容
所以冇張紙仔大家都 confuse

第五係
我原本 expect 你可能會講下每間房有啲咩
例如書房咁
可能有一堆冧咗嘅書、一個整齊嘅書架、一個冇咗好多書嘅書架、同一個女矮人攤咗係個書架前面
咁我地就揀去睇邊樣嘢
又例如廢場咁
可能講下有血池、有四幅血牆、有兩三堆廢料堆
咁我地就好揀啲
寧願你整啲冇用嘅場景物件（例如吉嘅衣櫃）
都好過你唔提間房有啲咩，因為真係冇得估
好似無髮女同女矮人咁，唔係你自爆我地點搵到

其實幾好玩，遲啲可以再玩下
但 MM 唔好咁快忍唔住自爆同通水比我地
可能要預多啲時間玩
同埋唔好用作者身份答問題（除非好簡單／設定上問題）
借角色把口講好似好啲
eg. 用屍口把口講啲啱嘅推論、用尼菲柒把口鳩up然後搵人ban佢
好似「牙清話落水池，然後阿圖按住佢」咁，但可以講白啲話
「牙清想落水池認為仲有啲嘢未搵到，但阿圖望一望血池，覺得冇必要再花時間喺血池到」
咁樣我地會明多啲有咩 option 去做 TRPG

期待下次

都岩既
面對面應該會易玩好多
隔左個moon 好多限制
今次都好新鮮
M底

係
我地可以鳩 up 話匿喺黑甲嗰個先係皇后
其實係侍女發癲想奪權云云
冇辦法去肯定/否定某啲想法嘅話其實好難估
始終我地啲「行動」好難食正 mm 個思路
要靠多啲線索

就快1000

係咪我蠢
玩親game都唔想參與
點解巴打們咁多腦汁諗

1001
今次大家善用起底功能
聽日瘋狂F5 樓主既底
睇下佢出post未啦